<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="sessions_list">
        <item name="s1">Зачётная сессия</item>
        <item name="s2">Экзаменационная сессия</item>
        <item name="s3">Отчисление студентов</item>
    </string-array>
    <string-array name="sessions">
        <item name="s1">Университет оценивает качество освоения образовательных программ путём осуществления текущего контроля успеваемости, промежуточной аттестации обучающихся и итоговой аттестации выпускников. Промежуточная аттестация обучающихся в университете проводится в форме экзаменов и зачётов.</item>
        <item name="s2">Оценка или зачёт могут быть выставлены без опроса — результатам работы студента в течение семестра. В случае несогласия с оценкой, студент вправе сдавать зачёт или экзамен на общих основаниях.При явке на зачёт и экзамен студент обязан предъявить зачётную книжку, подписанную за предыдущие семестры. При отсутствии зачётной книжки студент к сдаче не допускается.</item>
    </string-array>
    <string-array name="military_list">
        <item name="m01">Учебный военный центр</item>
        <item name="m02">Военная кафедра</item>
    </string-array>
    <string-array name="magistr_ways">
        <item name="m01">«Авиационная техника»</item>
        <item name="m02">«Двигатели летательных аппаратов»</item>
        <item name="m03">«Системы управления, информатика и электроэнергетика»</item>
        <item name="m04">«Инженерно-экономический институт МАИ»</item>
        <item name="m05">«Аэрокосмический»</item>
        <item name="m06">«Прикладная математика и физика»</item>
        <item name="m07">«Прикладная механика»</item>
        <item name="m08">«Социальный инжиниринг»</item>
        <item name="m09">«Иностранных языков»</item>
    </string-array>
    <string-array name="second">
        <item name="as">МАИ предлагает своим выпускникам поступить на второй и последующие курсы для получения второго высшего образования на базе полного высшего практически на всех факультетах вуза. Вместе с тем у студентов МАИ есть замечательная возможность получить второе высшее образование на базе неоконченного высшего параллельно с учёбой в вузе. Эта услуга на данный момент оказывается на факультетах №№ 1, 9, иностранных языков и в Инженерно-экономическом институте МАИ.</item>
        <item name="as">Набор слушателей производится 2 раза в год на основе собеседования. Начало занятий в сентябре и феврале. Срок обучения от 3 до 3,5 лет, форма обучения — очно–заочная. Занятия проходят по будням 3–4 раза в неделю после 18:00 или по субботам. По окончании обучения выдаётся диплом государственного образца.</item>
    </string-array>
    <string-array name="second_ways">
        <item name="s01">«Авиационная техника»</item>
        <item name="s02">Инженерно-экономический институт МАИ</item>
        <item name="s03">«Прикладная механика»</item>
        <item name="s04">«Иностранных языков»</item>
    </string-array>
    <string-array name="recreations">
        <item name="r01">ОУЦ МАИ Алушта</item>
        <item name="r02">ОУЦ Ярополец</item>
    </string-array>
    <string-array name="dk">
        <item name="d">Ни для кого не секрет, что МАИ - театрально-спортивный вуз с лёгким авиационным уклоном. Творческая жизнь Дворца культуры и техники МАИ удивляет своих зрителей яркими мероприятиями, торжественными встречами, уникальными фестивалями, концертами и студенческими вечерами.</item>
        <item name="d">В стенах ДКиТ студенты могут воплотить в жизнь мечту, раскрыть свой талант и выйти на одну из крупнейших сцен столицы, где выступали великие артисты - Алла Пугачёва, Владимир Высоцкий, Виктор Цой, Аркадий Райкин, Михаил Задорнов, Лион Измайлов и легендарные группы  - «Ария», «Алиса», «Машина времени», «Ногу Свело!".</item>
        <item name="d">Мы приглашаем всех тех, кто мечтает о сцене, тех, кто готов к новым знакомствам и удивительным переменам, кто не представляет своей жизни без творчества.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dossaaf">
        <item name="a"><![CDATA[В 1951 году в СССР было сформировано ДОСААФ — добровольное общество содействия армии, авиации и флоту, представительство которого впоследствии действовало и в МАИ. В 1991 году ДОСААФ МАИ был переименован в ОСТО МАИ (оборонная спортивно-техническая организация МАИ). В 2010 году организации было возвращено изначальное название — ДОСААФ МАИ.]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[<b>Контакты:</b> 313А ГАК;<br>+7-499-158-50-13, +7-499-158-79-29.]]></item>
    </string-array>
    <string-array name="dosaafs">
        <item name="d01">Авиамодельный клуб</item>
        <item name="d02">Аэродром МАИ</item>
        <item name="d03">Авиа-технический клуб</item>
        <item name="d04">Дельтапланерный клуб</item>
        <item name="d05">Морской клуб (клуб аквалангистов)</item>
        <item name="d06">Стрелковый клуб</item>
    </string-array>
    <string-array name="podgotovka">
        <item name="p1">Подготовительные курсы</item>
        <item name="p2">Школа-экстернат при МАИ</item>
        <item name="p3">Физико-математическая школа</item>
        <item name="p">Центр тестирования и подготовки «ЕГЭ-МАИ»</item>
        <item name="p">Базовые школы</item>
    </string-array>
    <string-array name="priem">
        <item name="a"><![CDATA[Приём документов от поступающих на первый курс МАИ по результатам ЕГЭ и результатам внутренних экзаменов, проводимых МАИ самостоятельно для обучения по программам бакалавриата, программам подготовки специалиста и программам магистратуры по всем формам обучения начинается 19 июня 2015 года.]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[<b>Телефоны для справок:</b><br>+7-(499)-158-40-65 (с 10 до 17 ч.)<br>+7-(499)-158-47-09]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[<b>Электронная почта:</b> priem@mai.ru]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[<b>Как до нас добраться?</b>]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[• от станции метро «Войковская»: трамваями №№ 6, 15, 30 до остановки «Улица Константина Царева»;<br>• от станции метро «Щукинская»: трамваями №№ 15, 30 до остановки «Улица Константина Царева»;<br>• от станции метро «Сокол»: троллейбусами №№ 12, 70 до остановки «Авиационный и Пищевой институты».]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[На личным автомобиле:]]></item>
        <item name="a"><![CDATA[• по Ленинградскому шоссе: проехать под мостом на улицу Константина Царева, свернуть на Факультетский переулок;<br>• по Волоколамскому шоссе в центр: проехать под мостом на улицу Константина Царева, свернуть на Факультетский переулок;<br>• по Волоколамскому шоссе из центра: свернуть на улицу Дубосековскую.]]></item>
    </string-array>
</resources>