<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="debating">
        <item name="d01">«Дебаты МАИ» – дискуссионный клуб ораторского искусства, основанный Профкомом студентов МАИ (ссылка на статью газеты «Профсоюзная организация студентов МАИ») в 2001 году. Команды клуба регулярно принимают участие в московских и всероссийских соревнованиях, активно взаимодействуют с ведущими вузами России, в которых есть аналогичные клубы.</item>
        <item name="d02">Клуб «Дебаты МАИ» не является коммерческой организацией – всё обучение бесплатное, а двери открыты для всех. Здесь помогают людям совершенствовать себя и добиваться успеха под девизом: «Вперёд — вместе с нами!»</item>
        <item name="d03">В сферу деятельности клуба входит:</item>
        <item name="d04">• обучение людей ораторскому искусству на практике;\n
• формирование навыков публичного выступления;\n
• обучение теории ведения дебатов и общей теории ораторского искусства;\n
• вопросы эффективного использования невербального общения;\n
• проведение тренингов, направленных на совершенствование коммуникативных качеств;\n
• развитие логического мышления;\n
• проведение и участие в различных соревнованиях по парламентским дебатам.</item>
        <item name="d05">Обучение в клубе осуществляется путём проведения тренингов, лекций и ролевых игр. Заседание клуба проходит каждую пятницу в 18:30 в 2107. Подробную информацию можно найти на сайте www.debate-mai.narod.ru</item>
        <item name="d06">Руководитель клуба — Александр Кузьмичев\nalexkuzm@inbox.ru</item>
        <item name="d07">Координатор по работе клуба — Вячеслав Зуев slava13579@mail.ru</item>
    </string-array>

    <string-array name="sanatorium">
        <item name="s01">У студентов МАИ есть прекрасная возможность поправить своё здоровье – побывать в санатории-профилактории МАИ, расположенном в здании общежития по адресу ул. К. Царёва, д. 12, к. 1 (корпус № 3 студгородка). При этом студенты проживают в комфортабельных двух- или трёхместных номерах, находятся под постоянным наблюдением квалифицированного медицинского персонала. Кроме того, проживающим в санатории-профилактории предоставляется двухразовое питание, кабинеты врачей-специалистов: физиотерапии, стоматологии, психотерапии, аппаратного и ручного массажа, КВЧ-терапии, электрокардиографии, лечебной физкультуры, а также ингаляторий, солярий и фитобар. Продолжительность заезда – 24 дня. Заезды проводятся ежемесячно.</item>
        <item name="s02">Также существуют курсовки в санаторий-профилакторий МАИ, которые предоставляют студентам те же услуги, кроме проживания.</item>
        <item name="s03">Каждый студент МАИ может бесплатно оформить путёвку в санаторий-профилакторий до трёх раз в год, а курсовку – до пяти раз в год.</item>
        <item name="s04">В санатории-профилактории МАИ работает медицинский центр для студентов, занимающихся спортом, в котором можно получить квалифицированную консультацию спортивных врачей.</item>
    </string-array>

    <string-array name="employment">
        <item name="e01">В целях содействия студентам и выпускникам вуза в устройстве на престижную работу с достойной оплатой труда создан Центр трудоустройства МАИ.</item>
        <item name="e02">Центр трудоустройства сотрудничает с факультетами и кафедрами МАИ в организации производственных и преддипломных практик, организации круглых столов с участием работодателей.</item>
        <item name="e03">С целью межвузовского обмена информацией о компаниях-работодателях, программах стажировок и вузовских ярмарках вакансий Центр трудоустройства МАИ принимает участие в работе Ассоциации центров трудоустройства вузов Москвы.</item>
        <item name="e04">Ежегодно для студентов МАИ проводится "Ярмарка вакансий", включающая стендовую сессию работодателей, презентации работодателей, семинар по построению карьеры и успешному трудоустройству.</item>
        <item name="e05">Центр трудоустройства МАИ имеет обширную базу вакансий более 200 компаний-работодателей.</item>
        <item name="e07">Студенты и выпускники МАИ могут получить информацию о рекрутинговой потребности работодателей на сайтах Аэрокосмического клуба работодателей http://www.aviasalon-online.ru, www.aviasalon-online.ru и Ассоциации центров трудоустройства вузов Москвы http://www.uniportal.ru, а также в паблике ВКонтакте http://vk.com/public69608137.</item>
        <item name="e06">Сотрудники Центра готовы оказать студентам помощь в профориентации и поиске работы с полной и частичной занятостью. Услуги для соискателей бесплатны.</item>
        <item name="e08">Контакты: 210 ГУК "В"; +7-499-158-47-34,\nвнутр. 47-34; ctm@mai.ru; info@uniportal.ru; job.mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="science">
        <item name="s01">Виталий Викторович Полянский</item>
        <item name="s02">(председатель совета по\nнаучно-исследовательской работе студентов)</item>
        <item name="s03">Контакты\n413Б ГАК\n+7-499-158-45-54\n+7-906-792-66-95</item>
    </string-array>
    <string-array name="studgorodok">
        <item name="s01">Студгородок МАИ состоит из 7 корпусов общежитий, в которых проживает около 4 000 студентов. Пять корпусов общежитий располагаются непосредственно рядом с основной территорией МАИ, а два – в Северном Тушине. Общая площадь общежитий составляет 54 880 кв. м.</item>
        <item name="s02">Помощь в работе студгородка оказывают органы студенческого самоуправления и студенческие общественные организации. Решение о заселении студента принимается в деканате факультета совместно с профбюро студентов и аспирантов.</item>
        <item name="s03">Дирекция студенческого городка (ул. Дубосековская, д. 5)\nОльга Евгеньевна Баглюкова\nНачальник Управления по развитию и эксплуатации социально-бытового комплекса (УРЭСКБ)\n+7-499-158-48-64</item>
        <item name="s04">Михаил Геннадьевич Василевич\nГлавный инженер\n+7-499-158-52-00</item>
        <item name="s05">Начальники корпусов</item>
        <item name="s06">Корпус № 1 (ул. Дубосековская, д. 9)\nДильфуза Анваровна Аллаярова\n+7-499-158-48-87\nвнутр. 51-65</item>
        <item name="s07">Корпус № 2 (ул. Дубосековская, д. 13)\nЕлена Ивановна Семёнова\n+7-499-158-49-25</item>
        <item name="s08">Корпус № 3 (ул. К. Царёва, д. 12, к. 1)\nЛюбовь Владимировна Данилина\n+7-499-158-49-26</item>
        <item name="s09">Корпус № 4 (Факультетский пер., д. 10)\nТамара Степановна Кривошеева\n+7-499-158-49-55\nвнутр. 58-61</item>
        <item name="s10">Корпус № 6 (ул. Дубосековская, д. 5)\nЕкатерина Александровна Постильга\n+7-499-158-44-93\n+7-499-158-48-92</item>
        <item name="s11">Корпус № 7 (ул. Вилиса Лациса, д. 18)\nИрина Викторовна Ходжаева\n+7-495-494-23-05</item>
        <item name="s12">Корпус № 7В (ул. Вилиса Лациса, д. 14)\nЕлена Юрьевна Кутырёва\n+7-495-490-83-29\n+7-495-495-71-15</item>
        <item name="s13">Центральный пост охраны\nБезопасность проживания студентов обеспечивает ЧОП "Союз" (Факультетский пер., д. 10, внутр. 54-31). Дежурный: +7-903-506-29-76.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dks">
        <item name="d01">Коллективы</item>
        <item name="d02">Мероприятия</item>
    </string-array>
    <string-array name="dossaaf">
        <item name="d01">В 1951 году в СССР было сформировано ДОСААФ — добровольное общество содействия армии, авиации и флоту, представительство которого впоследствии действовало и в МАИ. В 1991 году ДОСААФ МАИ был переименован в ОСТО МАИ (оборонная спортивно-техническая организация МАИ). В 2010 году организации было возвращено изначальное название — ДОСААФ МАИ.</item>
        <item name="d02">Контакты: 313А ГАК;\n+7-499-158-50-13, +7-499-158-79-29.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dosaafs">
        <item name="d01">Авиамодельный клуб</item>
        <item name="d02">Аэродром МАИ</item>
        <item name="d03">Авиа-технический клуб</item>
        <item name="d04">Дельтапланерный клуб</item>
        <item name="d05">Морской клуб (клуб аквалангистов)</item>
        <item name="d06">Стрелковый клуб</item>
    </string-array>
    <string-array name="dotations">
        <item name="d01">Дотация мэрии г. Москвы назначается и выплачивается Профкомом студентов и аспирантов МАИ на основании личного заявления студента. К заявлению прилагаются документы, подтверждающие право на получение дотации. Размер дотаций и сумма, выделяемая вузу, определяются Правительством Москвы. На 1 сентября 2014 года дотация составляет 1 200 рублей в месяц. Дотация выплачивается единоразово за три месяца.</item>
        <item name="d02">Заявление необходимо подавать в профбюро студентов и аспирантов своего факультета. После вынесения им решения о назначении дотации утверждённые списки вывешиваются на информационных стендах профбюро факультета. Дотацию необходимо получить строго в указанные сроки в бухгалтерии Профкома студентов и аспирантов МАИ (комн. 414А ГАК).</item>
        <item name="d03">Претенденты на дотацию мэрии г. Москвы:</item>
        <item name="d04">• студенты-сироты и студенты, оставшиеся без попечения родителей;\n\n
• студенты, прибывшие из районов проживания, подвергшихся радиоактивному загрязнению вследствие катастрофы на Чернобыльской АЭС;\n\n
• студенты, находящиеся на диспансерном учёте с хроническими заболеваниями;\n\n
• студенты-участники боевых действий;\n\n
• студенты, имеющие родителей-инвалидов, родителей-пенсионеров;\n\n
• студенты-инвалиды;\n\n
• студенты из неполных семей;\n\n
• студенты из многодетных семей;\n\n
• студенты, имеющие детей;\n\n
• студенты, проживающие в общежитии;\n\n
• студенты, не получающие стипендию.</item>
        <item name="d05">Заявления должны быть подкреплены соответствующими документами. Не подкреплённые должным образом заявления не учитываются и не рассматриваются.</item>
        <item name="d06">Прилагаемые к заявлению копии документов заверять не требуется. Если в документах родителей указана другая фамилия, то необходимо приложить документ, подтверждающий степень родства (свидетельство о рождении, об усыновлении и т. д.).</item>
        <item name="d07">Подкрепляющие документы:</item>
        <item name="d08">Подкрепляющие документы:</item>
        <item name="d09">• копия свидетельства о смерти одного из родителей\n\n
• копия свидетельства о разводе родителей\n\n
• копия книжки одинокой матери (с указанием ФИО ребёнка)\n\n
• копия свидетельства о рождении заявителя, в котором не указан(а) отец (мать)\n\n
• копия пенсионного удостоверения заявителя по поводу утери кормильца</item>
        <item name="d10">Наличие ребёнка</item>
        <item name="d11">• копия свидетельства о рождении ребёнка</item>
        <item name="d12">Родители-пенсионеры</item>
        <item name="d13">• копия пенсионного удостоверения родителей</item>
        <item name="d14">Родители-инвалиды, студент-инвалид</item>
        <item name="d15">• действующая справка соответствующего образца\n\n
• копия пенсионного удостоверения по инвалидности</item>
        <item name="d16">Многодетная семья</item>
        <item name="d17">• копия удостоверения многодетной семьи</item>
        <item name="d18">Чернобыльцы</item>
        <item name="d19">• копия удостоверения о проживании в зоне с правом на отселение из-за радиоактивного загрязнения</item>
        <item name="d20">Студенты с хроническими заболеваниями</item>
        <item name="d21">• справка о состоянии на диспансерном учёте в связи с конкретным заболеванием, заверенная в филиале №2 ГП №6 (срок действия справки 6 месяцев, прикладывается оригинал)</item>
        <item name="d22">Студенты-участники боевых действий</item>
        <item name="d23">• копия удостоверения участника боевых действий</item>
        <item name="d24">Помимо дотации мэрии г. Москвы студентам МАИ может выплачиваться единовременная материальная помощь. Для её получения студент может подать соответствующее заявление как в профбюро студентов и аспирантов своего факультета, так и в Профком студентов и аспирантов МАИ. Материальная помощь может быть выплачена по причинам, по которым назначается дотация мэрии г. Москвы, а также в связи с другими тяжёлыми и трагическими обстоятельствами.</item>
        <item name="d25">На Новый год Профком студентов и аспирантов МАИ предоставляет детям обучающихся билеты на новогоднюю ёлку с подарком.</item>
    </string-array>
    <string-array name="recreations">
        <item name="r01">ОУЦ МАИ Алушта</item>
        <item name="r02">ОУЦ Ярополец</item>
    </string-array>
    <string-array name="dk">
        <item name="dk01">Ни для кого не секрет, что МАИ - театрально-спортивный вуз с лёгким авиационным уклоном. Творческая жизнь Дворца культуры и техники МАИ удивляет своих зрителей яркими мероприятиями, торжественными встречами, уникальными фестивалями, концертами и студенческими вечерами.</item>
        <item name="dk02">В стенах ДКиТ студенты могут воплотить в жизнь мечту, раскрыть свой талант и выйти на одну из крупнейших сцен столицы, где выступали великие артисты - Алла Пугачёва, Владимир Высоцкий, Виктор Цой, Аркадий Райкин, Михаил Задорнов, Лион Измайлов и легендарные группы  - "Ария", "Алиса", "Машина времени", "Ногу Свело!".</item>
        <item name="dk02">Мы приглашаем всех тех, кто мечтает о сцене, тех, кто готов к новым знакомствам и удивительным переменам, кто не представляет своей жизни без творчества.</item>
    </string-array>
    <string-array name="magistr_ways">
        <item name="m01">«Авиационная техника»</item>
        <item name="m02">«Двигатели летательных аппаратов»</item>
        <item name="m03">«Системы управления, информатика и электроэнергетика»</item>
        <item name="m04">«Инженерно-экономический институт МАИ»</item>
        <item name="m05">«Аэрокосмический»</item>
        <item name="m06">«Прикладная математика и физика»</item>
        <item name="m07">«Прикладная механика»</item>
        <item name="m08">«Социальный инжиниринг»</item>
        <item name="m09">«Иностранных языков»</item>
    </string-array>
    <string-array name="second">
        <item name="s01">МАИ предлагает своим выпускникам поступить на второй и последующие курсы для получения второго высшего образования на базе полного высшего практически на всех факультетах вуза. Вместе с тем у студентов МАИ есть замечательная возможность получить второе высшее образование на базе неоконченного высшего параллельно с учёбой в вузе. Эта услуга на данный момент оказывается на факультетах №№ 1, 9, иностранных языков и в Инженерно-экономическом институте МАИ.</item>
        <item name="s02">Набор слушателей производится 2 раза в год на основе собеседования. Начало занятий в сентябре и феврале. Срок обучения от 3 до 3,5 лет, форма обучения — очно–заочная. Занятия проходят по будням 3–4 раза в неделю после 18:00 или по субботам. По окончании обучения выдаётся диплом государственного образца.</item>
    </string-array>
    <string-array name="second_ways">
        <item name="s01">«Авиационная техника»</item>
        <item name="s02">Инженерно-экономический институт МАИ</item>
        <item name="s03">«Прикладная механика»</item>
        <item name="s04">«Иностранных языков»</item>
    </string-array>
    <string-array name="military_list">
        <item name="m01">Учебный военный центр</item>
        <item name="m02">Военная кафедра</item>
    </string-array>
    <string-array name="practics">
        <item name="p1">В рамках учебного процесса в МАИ установлена прочная связь с профильными предприятиями, на которых студенты проходят производственную практику, пишут курсовые и дипломные проекты. Московским авиационным институтом заключено более 100 соглашений о стратегическом партнёрстве с различными предприятиями авиационной и ракетно-космической отраслей, среди которых: </item>
        <item name="p2">• ГК "Ростехнологи";\n• ОАО "ОПК "Оборонпром";\n• ОАО "Объединённая авиастроительная корпорация";\n• ОАО "РСК "МиГ";\n• ОАО "ОКБ Сухого";\n• ФГУП ЦНИИмаш;\n• ФГУП "ГосНИИАС";\n• ОАО "Туполев";\n• ФГУП "НПО им. С.&amp;nbsp;А.&amp;nbsp;Лавочкина";\n• ФГУП "ЦАГИ";\n• ОАО "Авиакомпания "Трансаэро";\n• ОАО "РКК "Энергия" имени С.П.Королёва";\n• ОАО "Вертолёты России";\n• и другие.</item>
    </string-array>
    <string-array name="canteens_names">
        <item name="c1">Столовая**</item>
        <item name="c2">Столовая**</item>
        <item name="c3">Кафе*</item>
        <item name="c4">Кафе</item>
        <item name="c5">Столовая</item>
        <item name="c6">Столовая</item>
        <item name="c7">Блинная</item>
        <item name="c8">Кафе</item>
        <item name="c9">Буфет</item>
        <item name="c10">Столовая</item>
        <item name="c11">Столовая</item>
        <item name="c12">Кафе*</item>
        <item name="c13">Кафе*</item>
        <item name="c14">Столовая</item>
        <item name="c15">Кофейня "Ёлочка"*</item>
    </string-array>
    <string-array name="canteen_times">
        <item name="c1">11:00 – 17:00</item>
        <item name="c2">10:00 – 21:00</item>
        <item name="c3">12:00 – 23:00</item>
        <item name="c4">10:00 – 19:00</item>
        <item name="c5">11:00 – 17:00</item>
        <item name="c6">11:00 – 17:00</item>
        <item name="c7">10:00 – 19:00</item>
        <item name="c8">10:00 – 18:00</item>
        <item name="c9">11:00 – 17:00</item>
        <item name="c10">9:00 – 16:00</item>
        <item name="c11">11:00 – 16:00</item>
        <item name="c12">9:00 – 18:00</item>
        <item name="c13">11:00 – 17:00</item>
        <item name="c14">11:00 – 17:00</item>
        <item name="c15">10:00 – 17:00</item>
    </string-array>
    <string-array name="canteen_addresses">
        <item name="c1">ул. К. Царёва, д. 16 («Ледокол»)</item>
        <item name="c2">ул. К. Царёва, д. 12 («Башня»)</item>
        <item name="c3">ул. Дубосековская, д. 9 («Космос»)</item>
        <item name="c4">ул. Дубосековская, д. 13 («Икар»)</item>
        <item name="c5">ГАК, 1-й этаж</item>
        <item name="c6">ГУК, зона «В», балкон</item>
        <item name="c7">ГУК, зона «В», балкон</item>
        <item name="c8">ГУК, зона «Б», 4-й этаж</item>
        <item name="c9">Корпус № 2, 2-й этаж</item>
        <item name="c10">Корпус № 6, 1-й этаж</item>
        <item name="c11">Корпус № 7, 2-й этаж</item>
        <item name="c12">Корпус № 7, 4-й этаж</item>
        <item name="c13">Корпус № 24, 1-й этаж</item>
        <item name="c14">Корпус № 24, 4-й этаж</item>
        <item name="c15">около 3-го корпуса</item>
    </string-array>
    <string-array name="libraries_names">
        <item name="l1">Отдел научной литературы</item>
        <item name="l2">Отдел художественной литературы</item>
        <item name="l3">Отдел обслуживания младших\nкурсов (1–2 курсы)</item>
        <item name="l4">Отдел обслуживания старших\курсов (3–6 курсы)</item>
        <item name="l5">Читальный зал научной\nлитературы</item>
        <item name="l6">Читальный зал периодических\nизданий</item>
        <item name="l7">Читальный зал учебной\nлитературы</item>
        <item name="l8">Читальный зал\nгуманитарныхнаук</item>
        <item name="l9">Отдел нормативно-технической\nдокументации</item>
        <item name="l10">Отдел научно-технической\nинформации и библиографии</item>
        <item name="l11">Зал читательских каталогов</item>
    </string-array>
    <string-array name="libraries_rooms">
        <item name="l1">Комната: 326 (7)</item>
        <item name="l2">Комната: 121 (7)</item>
        <item name="l3">Комната: 202 (ГУК "В")</item>
        <item name="l4">Комната: 300 (ГУК "В")</item>
        <item name="l5">Комната: 227 (7)</item>
        <item name="l6">Комната: 219 (7)</item>
        <item name="l7">Комната: 501 (ГУК "В")</item>
        <item name="l8">Комната: 601 (ГУК "В")</item>
        <item name="l9">Комната: 327 (7)</item>
        <item name="l10">Комната: 223 (7)</item>
        <item name="l11">Комната: 218 (7)</item>
    </string-array>
    <string-array name="libraries_phones">
        <item name="l1">+7–499–158–45–20</item>
        <item name="l2">+7–499–158–45–62</item>
        <item name="l3">+7–499–158–49–91</item>
        <item name="l4">+7–499–158–49–34</item>
        <item name="l5">+7–499–158–40–51</item>
        <item name="l6">+7–499–158–45–22</item>
        <item name="l7">+7–499–158–49–68</item>
        <item name="l8">+7–499–158–41–92</item>
        <item name="l9">+7–499–158–43–75</item>
        <item name="l10">+7–499–158–47–87</item>
        <item name="l11">+7–499–158–43–37</item>
    </string-array>
    <string-array name="scholarships">
        <item name="s01">Государственная академическая стипендия</item>
        <item name="s02">Повышенная государственная академическая стипендия</item>
        <item name="s03">Повышенная стипендия Учёного Совета МАИ</item>
        <item name="s04">Дополнительная повышенная государственная академическая стипендия</item>
        <item name="s05">Государственная стипендия для иностранных студентов, обучающихся по очной форме обучения за счет средств федерального бюджета (по направлениям Минобрнауки России)</item>
        <item name="s05">Государственная социальная стипендия</item>
        <item name="s06">Дополнительная повышенная государственная социальная стипендия нуждающимся студентам 1-го и 2-го курсов</item>
        <item name="s07">Дополнительная стипендия студентам, обучающимся по программам военной подготовки в учебном военном центре при МАИ</item>
        <item name="s08">Государственная стипендия для слушателей и студентов из числа граждан, проходивших военную службу</item>
        <item name="s09">Именные стипендии</item>
    </string-array>
    <string-array name="courses">
        <item name="c01">Курсы иностранных языков</item>
        <item name="c02">Курсы КЛЦ-103</item>
        <item name="c03">Курсы C-COURSES</item>
    </string-array>
    <string-array name="acad_mob">
        <item name="a01">Глобальное образование</item>
        <item name="a02">Программы обмена</item>
    </string-array>
    <string-array name="sport">
        <item name="ss01">Айкидо</item>
        <item name="ss02">Академическая гребля</item>
        <item name="ss03">Атлетическая гимнастика\n(корпус № 12 «Черепаха»)</item>
        <item name="ss04">Аэробика</item>
        <item name="ss05">Бадминтон</item>
        <item name="ss06">Волейбол</item>
        <item name="ss07">Греко-римская борьба</item>
        <item name="ss08">Настольный теннис</item>
        <item name="ss09">Скалолазание</item>
        <item name="ss10">Атлетическая гимнастика\n(ул. К. Царёва, д. 12а)</item>
        <item name="ss11">Йога</item>
        <item name="ss12">Каратэ</item>
        <item name="ss13">Лыжные гонки</item>
        <item name="ss14">Мини-футбол (м)</item>
        <item name="ss15">Мини-футбол (ж)</item>
        <item name="ss16">Рукопашный бой</item>
        <item name="ss17">Теннис\n(ул. К. Царёва, д. 12а)</item>
        <item name="ss18">Тхэквондо</item>
        <item name="ss19">Фитнес</item>
        <item name="ss20">Футбол</item>
        <item name="ss21">Армрестлинг</item>
        <item name="ss22">Бокс</item>
        <item name="ss23">Вольная борьба</item>
        <item name="ss24">Дзюдо</item>
        <item name="ss25">Дуэльная стрельба</item>
        <item name="ss26">Йога\n(корпус № 3 МАИ)</item>
        <item name="ss27">Пулевая стрельба</item>
        <item name="ss28">Гиревой спорт\n(ул. Дубосековская, д. 5)</item>
        <item name="ss29">Пауэрлифтинг</item>
        <item name="ss30">Тяжёлая атлетика\n(ул. Дубосековская, д. 5)</item>
        <item name="ss31">Атлетическая гимнастика\n(Тушино)</item>
        <item name="ss32">Баскетбол</item>
        <item name="ss33">Гиревой спорт\n(«Тушино»)</item>
        <item name="ss34">Теннис\n(«Тушино»)</item>
        <item name="ss35">Спортивные танцы</item>
        <item name="ss36">Альпинизм</item>
        <item name="ss37">Спортивный туризм</item>
        <item name="ss38">Артистическое фехтование</item>
        <item name="ss39">Боевые искусства (капоэйра, окинава-каратэ, тайский бокс)</item>
        <item name="ss40">Гольф</item>
        <item name="ss41">Горный велосипед</item>
        <item name="ss42">Лёгкая атлетика</item>
        <item name="ss43">Парусный спорт</item>
        <item name="ss44">Плавание</item>
        <item name="ss45">Подводное плавание</item>
        <item name="ss46">Регби</item>
        <item name="ss47">Сноуборд, горные лыжи</item>
        <item name="ss48">Спортивное ориентирование</item>
        <item name="ss49">Шахматы</item>
    </string-array>
    <string-array name="media">
        <item name="m01">Фото</item>
        <item name="m02">Видео</item>
        <item name="m03">Презентации</item>
    </string-array>
    <string-array name="life">
        <item name="l01">Песни</item>
        <item name="l02">Словарь</item>
        <item name="l02">Тосты</item>
    </string-array>
    <string-array name="help">
        <item name="h01">Копировальные центры</item>
        <item name="h02">Расписание</item>
        <item name="h03">Европейское приложение к диплому</item>
    </string-array>
    <string-array name="faculties">
        <item name="1st">№1 \"Авиационная техника\"</item>
        <item name="2nd">№2 \"Двигатели летательных аппаратов\"</item>
        <item name="3rd">№3 \"Системы управления, информатика и электроэнергетика\"</item>
        <item name="4th">№4 \"Радиоэлектроника летательных аппаратов\"</item>
        <item name="6th">№6 \"Аэрокосмический\"</item>
        <item name="7th">№7 \"Робототехнические и интеллектуальные системы\"</item>
        <item name="8th">№8 \"Прикладная математика и физика\"</item>
        <item name="9th">№9 \"Прикладная механика\"</item>
        <item name="10th">№10 \"Социальный инжиниринг\"</item>
        <item name="languages">Иностранных языков</item>
        <item name="radioVtuz">\"РадиоВТУЗ МАИ\"</item>
    </string-array>

    <string-array name="institutes">
        <item name="engineering">Инженерно-экономический институт МАИ (ИНЖЭКИН МАИ)</item>
        <item name="military">Военный институт МАИ</item>
    </string-array>

    <string-array name="filials">
        <item name="bayconoor">\"Восход\" МАИ в г. Байконур</item>
        <item name="ahtuba">\"Взлёт\" МАИ в г. Ахтубинске</item>
        <item name="zhuk">\"Стрела\" МАИ в г. Жуковском</item>
        <item name="khimki">\"Ракетно-космическая техника\" в г. Химки</item>
    </string-array>

    <string-array name="sessions">
        <item name="s1">Университет оценивает качество освоения образовательных программ путём осуществления текущего контроля успеваемости, промежуточной аттестации обучающихся и итоговой аттестации выпускников. Промежуточная аттестация обучающихся в университете проводится в форме экзаменов и зачётов.</item>
        <item name="s2">Оценка или зачёт могут быть выставлены без опроса — результатам работы студента в течение семестра. В случае несогласия с оценкой, студент вправе сдавать зачёт или экзамен на общих основаниях.При явке на зачёт и экзамен студент обязан предъявить зачётную книжку, подписанную за предыдущие семестры. При отсутствии зачётной книжки студент к сдаче не допускается.</item>
    </string-array>
    <string-array name="sessions_list">
        <item name="s1">Зачётная сессия</item>
        <item name="s2">Экзаменационная сессия</item>
        <item name="s3">Отчисление студентов</item>
    </string-array>
    <string-array name="vzlet_fest">
        <item name="v01">Уникальный молодёжный фестиваль "МАЙский взлёт" – это грандиозный ежегодный праздник авиации, космонавтики, спорта, музыки и весны, проводимый Московским авиационным институтом совместно с Клубом выпускников МАИ в мае.</item>
        <item name="v02">"МАЙский взлёт" впервые был проведён в 2010 году как профориентационное мероприятие, приуроченное к 80-летию МАИ и пропагандирующее достижения предприятий авиакосмической отрасли среди школьников и студентов.</item>
        <item name="v03">В рамках фестиваля устраивается выставка, на которой свои разработки и достижения представляют ведущие предприятия и вузы авиационно-космического комплекса, а также факультеты Московского авиационного института. Среди экспонатов выставки – самолёты, двигатели, оборудование летательных аппаратов, космические летательные аппараты и многое другое. На стендах факультетов организаторы фестиваля готовят увлекательные акции: полёт на виртуальном пилотажном симуляторе, стрельба в электронном тире, соревнования роботов, мастер-классы по изготовлению авиамоделей. Спортсмены-авиамоделисты от любителей до профессионалов мирового уровня демонстрируют полёты авиамоделей.</item>
        <item name="v04">На сцене зрителей развлекают творческие коллективы Дворца культуры и техники МАИ и спортивные команды, здесь можно насладиться музыкальными хитами известных исполнителей.</item>
        <item name="v05">На сцене фестиваля в разные годы выступали Сергей Галанин, Гарик Сукачёв с группой "Неприкасаемые", "Сплин", "Uma2rmaH", "Воскресение", "Пилот", "Крематорий", "Браво", "ЧиЖ&amp;Co", "Billy's Band", "Кейн", "Артур Беркут", "Смысловые Галлюцинации", "Ключи", "JukeboxTrio", "Ундервуд" и другие известные музыкальные группы и артисты.</item>
        <item name="v06">Контакты: launch.mai.ru; vk.com/mai_launch</item>
    </string-array>
    <string-array name="prof">
        <item name="p01">Профсоюзная организация студентов и аспирантов МАИ – добровольное объединение, действующее на основании Положения, принятого в соответствии с Уставом Профсоюза работников народного образования и науки Российской Федерации для выражения, представления и защиты образовательных, социальных, экономических и иных законных прав и интересов своих членов.</item>
        <item name="p02">На сегодняшний день членами организации являются почти 98 % обучающихся института. Профсоюзная организация студентов и аспирантов МАИ – одна из крупнейших вузовских профсоюзных организаций в стране.</item>
        <item name="p03">Профсоюзная организация студентов и аспирантов МАИ регулярно принимает участие в мероприятиях, организованных вышестоящими профсоюзными объединениями города и России.</item>
        <item name="p04">Работа профсоюзной организации направлена на обеспечение студентов и аспирантов всеми условиями для получения качественного образования, защиту от возможных неправомерных действий со стороны преподавателей и администрации института, предоставление в необходимых случаях правовой, юридической и социальной защиты.</item>
        <item name="p05">Работа профсоюзной организации затрагивает все аспекты институтской жизни и поделена на комиссии:</item>
        <item name="p06">• социальная комиссия (вопросы оказания материальной помощи, назначения дотации мэрии г. Москвы и др.);\n• лагерная и оздоровительная комиссия (оформление путёвок на маёвские базы, в санаторий-профилакторий МАИ, организация экскурсионных выездов и др.);\n• транспортная комиссия (оформление "Социальной карты студента" (СКС));\n• спортивная комиссия (проведение спортивных мероприятий, распространение льготных и бесплатных билетов на спортивные мероприятия, организация оздоровительного плавания в бассейне и др.);\n• культурно-массовая комиссия (проведение вечеров и дискотек в ДКиТ МАИ, распространение льготных и бесплатных билетов в театры и кинотеатры и др.);\n• комиссия по работе в общежитии;\n• комиссия по научно-исследовательской работе студентов;\n• организационно-информационная комиссия;\n• комиссия по приёму в Профсоюз;\n• и другие.</item>
        <item name="p07">Девиз профсоюзной организации: "В единстве наша сила!"</item>
        <item name="p08">Контакты: 305 ГАК, +7-499-158-58-64, внутр. 58-07; факс: +7-499-158-29-77;
GPS Location: Nord 55. 91209, East 37. 50276; profkom-st.mai.ru.</item>
    </string-array>
    <string-array name="somol">
        <item name="s01">Со дня основания в 1992 году Союз молодёжи МАИ (СМ МАИ) направляет все свои усилия на объединение студенчества. Для эффективного осуществления своей деятельности Союз молодёжи тесно сотрудничает с руководством института и района Сокол, Префектурой САО, Всероссийским студенческим союзом, Минобрнауки и Минспорта России.</item>
        <item name="s02">В состав СМ МАИ входят студенческие строительные отряды, которые облагораживают и озеленяют территорию института и города, оперативный отряд народной дружины (СООНД), который сотрудничает с правоохранительными органами в поддержании порядка и профилактике правонарушений на территории студгородка, института и округа.</item>
        <item name="s03">Совместно со студсоветом СМ МАИ оборудовал в студгородке МАИ три тренажёрных зала, поддерживает в рабочем состоянии хоккейную "коробку", проводит соревнования по мини-футболу, баскетболу, развивает фотоклуб МАИ и видеостудию "Avanstudios", участвует в организации мероприятий в ДКиТ МАИ, проводит фестиваль творчества "Взлётная полоса", акцию "Мой первый прыжок с парашютом"и многое другое.</item>
        <item name="s04">Девиз СМ МАИ: "Вместе учимся! Вместе работаем! Вместе отдыхаем!</item>
        <item name="s05">Контакты: ул. Дубосековская, д. 9 (общежитие "Космос"), комн. 129 (приёмная СМ МАИ), 101, 102, 114; + 7-499-158-42-40, внутр. 42-40; sm-mai.ru.</item>
    </string-array>
    <string-array name="history">
        <item name="h">На базе аэромеханического факультета МВТУ им. Баумана приказом ВСНХ СССР от 20 марта 1930 года создано Высшее аэромеханическое училище (ВАМУ). 20 августа того же года оно переименовано в Московский авиационный институт (МАИ).</item>
        <item name="h">Сначала учебный процесс был развёрнут в помещениях на Ольховской улице.</item>
        <item name="h">К осени институту было предоставлено во временное пользование помещение бывшей гимназии на 5-й Тверской-Ямской улице (ныне один из корпусов Института нейрохирургии имени академика Н. Н. Бурденко). В сентябре к занятиям приступили более 850 студентов. В составе МАИ тогда было три отделения: самолётостроительное (ныне факультет № 1), моторостроительное (ныне факультет № 2) и воздухоплавания.</item>
        <item name="h">Осенью 1930 года состоялся первый в истории МАИ выпуск авиационных инженеров. С этого же года ведёт свою историю аспирантура института.</item>
        <item name="h">С весны 1931 года МАИ перешёл на факультетскую систему организации учебного процесса. Факультет воздухоплавания стал дирижаблестроительным факультетом. Начались занятия на вечернем отделении. В 1932 году дирижаблестроительный факультет был выделен из состава МАИ и преобразован в высшее учебное заведение Дирижаблестроя.</item>
        <item name="h">Весной 1933 года МАИ перебазировался на новую территорию на развилке Ленинградского и Волоколамского шоссе. Структура института непрерывно совершенствовалась в соответствии со всё новыми требованиями, предъявляемыми авиационной промышленностью. В 1933 году организован инженерно-экономический факультет (ныне Инженерно-экономический институт МАИ). В 1935 году из самолётостроительного факультета выделился факультет вооружения самолётов, на базе которого в 1940 году был создан факультет авиационного оборудования и приборостроения (ныне факультет № 3).</item>
        <item name="h">В 1935 году постановлением Президиума ЦИК СССР институту было присвоено имя народного комиссара тяжёлой промышленности Серго Орджоникидзе.</item>
        <item name="h">Одновременно с подготовкой кадров учёные МАИ в этот период выполняли ряд научных и конструкторских разработок. Было организовано конструкторское бюро по самолётостроению, в котором создано несколько оригинальных самолётов, в том числе "Сталь-МАИ" из нержавеющей стали, легкомоторный самолёт "Октябрёнок", самолёт-штурмовик МАИ-3, скоростной самолёт ББ-1 и другие.</item>
        <item name="h">В 1939 году на моторостроительном факультете было организовано ОКБ-2 по созданию мощного поршневого двигателя М-250. В этом же году начало работать ОКБ, которое провело большой цикл теоретических и экспериментальных работ по проектированию первых отечественных вертолётов.</item>
        <item name="h">К концу первого десятилетия существования в МАИ было 5 дневных факультетов, 38 кафедр, 22 лаборатории, 24 учебных кабинета, учебно-производственные мастерские, учебно-лётный отряд. К этому времени МАИ выпустил 3 203 инженера для различных отраслей авиапромышленности.</item>
        <item name="h">22 июня 1941 года началась Великая Отечественная война. 3 июля 350 студентов и сотрудников института подали заявления о вступлении в 18-ю дивизию народного ополчения Ленинградского района г. Москвы. Более 200 студентов были направлены для работы на авиазаводы, около 450 – на подмосковные аэродромы, более 500 человек в июле–августе 1941 года работали на строительстве оборонительных сооружений под Смоленском, Вязьмой и Брянском. Десятки девушек-студенток МАИ стали лётчицами и техниками авиаполков. Трое из них в дальнейшем были удостоены звания Героя Советского Союза.</item>
        <item name="h">С 14 октября происходила эвакуация института из Москвы в Алма-Ату, где уже через месяц после начала эвакуации институт продолжил свои занятия. После разгрома немецко-фашистских войск под Москвой возобновились занятия и в московских помещениях института. К осени 1943 года произошла полная реэвакуация МАИ из Алма-Аты.</item>
        <item name="h">В 1944 году МАИ был признан лучшим вузом Москвы с вручением переходящего Красного Знамени.</item>
        <item name="h">За годы войны институтом было подготовлено для авиапромышленности страны 2 262 инженера, школами Осоавиахима при МАИ и военной кафедрой было подготовлено около 1 000 снайперов, 900 пулемётчиков, 380 миномётчиков, 160 истребителей танков.</item>
        <item name="h">С полей сражений Великой Отечественной войны не вернулись 106 студентов и сотрудников МАИ. Указом Президиума Верховного Совета СССР от 16 сентября 1945 года "за особые заслуги в области подготовки инженеров для авиационной промышленности" МАИ награждён орденом Ленина; 119 преподавателей, сотрудников и студентов института награждены орденами и медалями.</item>
        <item name="h">Послевоенный период развития МАИ связан с поистине революционными изменениями, которые произошли в авиационной технике. Начался активный переход к реактивной технике. С учётом новых требований был создан ряд новых кафедр и факультетов.</item>
        <item name="h">Ещё в августе 1944 года была создана кафедра радиолокации. В 1945 году создана кафедра специальных двигателей, на которой началась подготовка специалистов по воздушно-реактивным и жидкостным реактивным двигателям. В 1946 году начал свою деятельность факультет радиолокации (ныне факультет № 4), появились новые специальности по системам управления летательными аппаратами, теории автоматического управления и другие. Уже весной 1946 года состоялся первый выпуск инженеров по новым специальностям –реактивным двигателям, реактивным самолётам и радиолокации. В 1952 году была создана кафедра для подготовки специалистов по проектированию и конструированию в области ракетной техники.</item>
        <item name="h">К середине 60-х годов стало очевидно, что имеющаяся материальная база уже не обеспечивает перспективного развития вуза. Был утверждён генеральный план развития института, в соответствии с которым началось крупномасштабное сооружение новых учебно-лабораторных корпусов и других объектов. С 1973 по 1980 год принят в эксплуатацию учебно-лабораторный корпус площадью около 3 000 кв. м (ныне корпус № 14), состоялась закладка главного учебного корпуса с полезной площадью 42 000 кв. м; построены и введены в эксплуатацию: многоэтажное общежитие для студентов и аспирантов (ул. К. Царёва, д. 12, к. 1), Дворец культуры и техники МАИ, жилой дом для преподавателей, новая столовая на 1 100 посадочных мест, спальный корпус в спортивно-оздоровительном лагере МАИ "Алушта".</item>
        <item name="h">В 1979 году начато строительство нового учебного корпуса (ныне корпус № 24). В 1962 году создан факультет общетехнических кафедр, который в 1970 году был разделён на факультеты прикладной математики (ныне факультет № 8) и общеинженерной подготовки (ныне факультет № 9). В 1968 году на базе ряда подразделений факультета самолётостроения был создан самостоятельный факультет "Летательные аппараты" (ныне факультет № 6). В этом же году был воссоздан факультет "Установки летательных аппаратов" (ныне факультет № 7).</item>
        <item name="h">В 1979 году в процессе государственных испытаний на спортивном самолёте "Квант", спроектированном в конструкторском бюро самолётостроительного факультета и изготовленном на экспериментально-опытном заводе МАИ, установлено два мировых рекорда скорости полёта. Всего на этом самолёте установлено пять мировых рекордов.
    </item>
    <item name="h">К своему 50-летию МАИ имел 18 дневных и вечерних факультетов и 80 кафедр. В 1980 году в институте обучалось по дневной форме около 27 тысяч студентов и примерно столько же на вечерних отделениях. За заслуги в подготовке высококвалифицированных кадров для народного хозяйства и развитие науки Президи ум Верховного Совета СССР указом от 19 марта 1980 года наградил МАИ орденом Октябрьской Революции.
    </item>
    <item name="h">17 мая 1982 года на орбиту Земли выведен студенческий спутник "Искра-2", созданный в СКБ "Искра" МАИ. На орбиту спутник "вывел" выпускник МАИ, космонавт В. В. Лебедев с борта орбитальной станции "Салют-7" во время совершения им космического полёта в качестве бортинженера. Всего за историю МАИ было запущено 8 малых космических аппаратов, созданных несколькими составами студенческих конструкторских бюро МАИ.
    </item>
    <item name="h">Восьмидесятые годы в жизни института были связаны с последовательно решаемой задачей преобразования МАИ в технический университет, и в 1993 году институту было присвоено новое название: Московский государственный авиационный институт (технический университет). Традиционная аббревиатура "МАИ" была сохранена.
    </item>
    <item name="h">В 1990 году в день 60-летия института был открыт музей истории МАИ. Экспозиция музея рассказывает об истории института с момента его основания, о выдающихся учёных и выпускниках института, о вкладе МАИ, его учёных и выпускников в развитие отечественной и мировой авиационно-космической науки и техники,а также о текущих достижениях вуза.
    </item>
    <item name="h">В 1992 году МАИ определён головным вузом созданного решением Госкомвуза
        России Учебно-методического объединения вузов Российской Федерации в области авиации,
        ракетостроения и космоса (УМО АРК).
    </item>
    <item name="h">В 1993 году в МАИ был основан гуманитарный факультет (ныне факультет № 10), а в 1998 году на базе кафедр иностранных языков был создан факультет иностранных языков. В 1998 году Авиационный регистр Межгосударственного авиационного комитета (Авиарегистр МАК) выдал МАИ сертификат разработчика лёгких гражданских воздушных судов. Впервые за свою историю МАИ получил государственный статус разработчика авиационной техники и стал официально признанной авиационной конструкторской организацией. К этому времени разработанные отраслевым специальным конструкторским бюро экспериментального самолётостроения МАИ самолёты семейства Авиатика-МАИ-890 выпускались серийно в МАПО им. П. В. Дементьева.
    </item>
    <item name="h">В ноябре 2009 года создан Военный институт МАИ (на правах факультета), основу которого составили военная кафедра МАИ и учебный военный центр при МАИ.
    </item>
    <item name="h">Ежегодно МАИ выпускает около 600 офицеров запаса, прошедших обучение на военной кафедре параллельно с основным учебным процессом. Также выпускники МАИ могут проходить срочную службу в "военных ротах", где ведут научно-исследовательскую работу в интересах обороны страны.
    </item>
    <item name="h">В 2009 году МАИ стал одним из 12 вузов страны, победивших в конкурсном отборе программ развития университетов, в отношении которых Правительством Российской Федерации присвоена категория "национальный исследовательский университет", а в 2011 году вуз был переименован в Московский авиационный институт (национальный исследовательский университет).
    </item>
    <item name="h">Благодаря реализации Программы развития МАИ как национального исследовательского университета происходит оснащение и развитие ресурсных центров, центров коллективного пользования, научно-образовательных центров и лабораторий университета, что позволяет МАИ выйти на качественно новый уровень подготовки специалистов и проведения научных исследований.
    </item>
    <item name="h">В настоящее время вуз готовит проектировщиков и конструкторов широкого профиля для предприятий авиационной, ракетно-космической и оборонной отраслей. Такие специалисты сегодня крайне востребованы предприятиями аэрокосмического комплекса, испытывающими острую нехватку высококвалифицированных кадров. Сегодня выпускники университета составляют костяк организаций Роскосмоса, Минпромторга, ГК "Ростехнологии", ОАО "Объединённая авиастроительная корпорация", ОАО "Корпорация "Тактическое ракетное вооружение", ОАО "Вертолёты России" и других.
    </item>
    <item name="h">В настоящее время в университете по различным формам обучения на 12 факультетах, в 2 институтах (на правах факультетов) и 4 филиалах обучается около 20 000 человек. 93 % студентов вуза учатся по приоритетным направлениям развития МАИ как национального исследовательского университета.
    </item>
    <item name="h">Сегодня в МАИ работают более 2 100 преподавателей, в том числе 17 действительных членов и членов-корреспондентов РАН, около 400 докторов наук, профессоров и 1 000 кандидатов наук, доцентов. Из общего числа профессорско-преподавательского состава университета около 70 % имеют учёную степень.
    </item>
    <item name="h">За прошедшие с момента основания годы МАИ выпустил более 160 тысяч специалистов для авиационной и ракетно-космической науки и промышленности, более 250 генеральных и главных конструкторов, руководителей научно-исследовательских и проектно-конструкторских организаций базовых отраслей. Выпускниками МАИ являются 50 академиков и членов-корреспондентов АН СССР и Российскойакадемии наук. Среди выпускников МАИ 22 лётчика-космонавта, которые отработали в космосе в общей сложности более 14 лет. 14 из них суммарно совершили более 60 выходов в открытый космос. Часть выпускников-космонавтов и в настоящее время активно работает в отряде космонавтов, РКК "Энергия" и ЦУПе.
    </item>
    <item name="h">Среди выпускников МАИ более 100 лётчиков-испытателей авиационной техники, Героев Советского Союза и России, заслуженных лётчиков-испытателей. Большая часть образцов современной (стоящей на вооружении и (или) находящейся в эксплуатации) авиационной и ракетно-космической техники создана под руководством и при непосредственном участии выпускников МАИ.
    </item>
    <item name="h">Институтом подготовлено свыше 60 олимпийских чемпионов, чемпионов мира и Европы по различным видам спорта.
    </item>
    <item name="h">Московский авиационный институт представляет собой аналог технопарка, в котором наряду с учебными аудиториями сконцентрированы научно-исследовательские центры, лаборатории, ресурсные центры, конструкторские бюро, опытно-экспериментальный завод, аэродром, а также объекты социального комплекса.
    </item>
    <item name="h">Основной миссией МАИ является непрерывная подготовка высококвалифицированных кадров, проведение научных исследований и разработок в целях кадрового и научно-инновационного обеспечения развития авиационной, ракетнойи космической отраслей, а также других высокотехнологичных оборонных секторов экономики Российской Федерации на основе интеграции науки, образования и производства для поддержания паритетности и создания технологического превосходства в данных отраслях на мировом уровне.
    </item>
    </string-array>
    <string-array name="ways">
        <item name="w">Факультет №1 — \"Авиационная техника\"</item>
        <item name="2nd">Факультет №2 — \"Двигатели летательных аппаратов\"</item>
        <item name="3rd">Факультет №3 — \"Системы управления, информатика и электроэнергетика\"</item>
        <item name="4th">Факультет №4 — \"Радиоэлектроника летательных аппаратов\"</item>
        <item name="inzh">Инженерно-экономический институт МАИ (ИНЖЭКИН МАИ)</item>
        <item name="6th">Факультет №6 — \"Аэрокосмический\"</item>
        <item name="7th">Факультет №7 — \"Робототехнические и интеллектуальные системы\"</item>
        <item name="8th">Факультет №8 — \"Прикладная математика и физика\"</item>
        <item name="9th">Факультет №9 — \"Прикладная механика\"</item>
        <item name="10th">Факультет №10 — \"Социальный инжиниринг\"</item>
        <item name="radioVtuz">Факультет \"РадиоВТУЗ МАИ\"</item>
        <item name="languages">Факультет Иностранных языков</item>
        <item name="ahtuba">Филиал \"Взлёт\" МАИ в г. Ахтубинске</item>
        <item name="bayconoor">Филиал \"Восход\" МАИ в г. Байконур</item>
        <item name="zhuk">Филиал \"Стрела\" МАИ в г. Жуковском</item>
        <item name="khimki">Филиал \"Ракетно-космическая техника\" в г. Химки</item>
    </string-array>
    <string-array name="activity">
        <item name="a">Дни открытых дверей</item>
        <item name="a">День науки в МАИ</item>
        <item name="a">Университетские субботы</item>
    </string-array>
    <string-array name="dosug">
        <item name="a">Коллективы ДКиТ МАИ</item>
        <item name="b">Базы отдыха</item>
    </string-array>
    <string-array name="podgotovka">
        <item name="p">Подготовительные курсы</item>
        <item name="p">Школа-экстернат при МАИ</item>
        <item name="p">Физико-математическая школа</item>
        <item name="p">Центр тестирования и подготовки «ЕГЭ-МАИ»</item>
        <item name="p">Базовые школы</item>
    </string-array>
    <string-array name="dormitories">
        <item name="p">В состав студенческого городка МАИ входят 8 корпусов общежитий на 5199 мест, в том числе три 16-этажных и одно 4-этажное благоустроенных общежитий блочного типа, и четыре 5-этажных общежития коридорного типа, в которых проживают более 5200 иногородних студентов и аспирантов (из них около 640 студентов-иностранцев) и слушателей подготовительного отделения.</item>
        <item name="p">В 2013 году началась реконструкция старых общежитий и строительство нового общежития по адресу ул.Панфилова, д.20. В 2015 году планируется ввод в эксплуатацию первого пускового комплекса реконструированного здания общежития на 362 места, а в конце 2016 года — второго пускового комплекса нового студенческого кампуса, рассчитанного ещё на 938 дополнительных жилых мест и включающего в себя всю необходимую инфраструктуру: поликлинику, спортивные залы, столовую и т.д.</item>
        <item name="p">По итогам приёмной кампании 2014 года зачислены с предоставлением места в общежитиях МАИ 720 первокурсников.</item>
        <item name="p">В студгородке МАИ созданы необходимые условия для проживания, самостоятельных занятий и отдыха обучающихся, а также для организации внеучебной, культурно-массовой и спортивной работы. Во всех корпусах общежитий оборудованы помещения для стирки белья, приготовления пищи, комнаты для хранения велосипедов и детских колясок.</item>
        <item name="p">Общежитие в МАИ предоставляется для иногородних студентов. При приёме на первый курс на очную форму обучения на места, финансируемые за счёт средств федерального бюджета. В 2015 году будет выделено не менее 500 мест в общежитии МАИ.</item>
    </string-array>
    <string-array name="alumnis">
        <item name="p">За прошедшие с момента основания годы МАИ выпустил более 160 тысяч специалистов для авиационной и ракетно-космической науки и промышленности, среди которых более 250 генеральных и главных конструкторов, руководителей научно-исследовательских и проектно-конструкторских организаций базовых отраслей.</item>
        <item name="p">Выпускниками МАИ являются 50 академиков и членов-корреспондентов АН СССР и Российской академии наук.</item>
        <item name="p">Отдельно стоит отметить, что МАИ является лидером по количеству выпускников — лётчиков-космонавтов и лётчиков-испытателей. Среди выпускников МАИ 22 лётчика-космонавта, которые отработали в космосе в общей сложности более 14 лет. 14 из них совершили 64 выхода в открытый космос. Некоторые выпускники-космонавты и в настоящее время активно работают в отряде космонавтов, РКК "Энергия", ЦУПе.</item>
        <item name="p">Среди выпускников МАИ более 100 лётчиков-испытателей авиационной техники, Героев Советского Союза и Российской Федерации, заслуженных лётчиков-испытателей.
Среди выпускников МАИ более 60 000 офицеров запаса. Среди поступивших на военную службу в различные годы, около 50 человек стали генералами, более 800 — полковниками, более 1500 — старшими офицерами. В течение последних 5 лет в различные силовые структуры ежегодно направлялось более 50 выпускников МАИ.</item>
        <item name="p">Широко известны спортивные достижения спортсменов МАИ. Среди них более 60 олимпийских чемпионов, чемпионов мира и Европы по различным видам спорта.</item>
        <item name="p">МАИ регулярно проводит исследования востребованности своих выпускников. Так, проводимый с 2008 года ежегодный мониторинг выявил, что на 412 предприятиях Минпромторга, Роскосмоса и других госкорпораций работают более 10 000 выпускников МАИ, большинство из которых окончили университет в последние 10 лет.</item>
        <item name="p">Опрос 173 профильных предприятий, проведённый в 2012 году, показал, что среди руководителей этих предприятий 177 выпускников МАИ, из них: 29 генеральных директоров, 9 генеральных конструкторов, 38 главных конструкторов, 4 директора, 97 других руководителей высшего звена.</item>
        <item name="p">Сегодня выпускники университета составляют костяк таких известных предприятий аэрокосмической отрасли, как ОАО "ОКБ Сухого", ОАО "РСК "МиГ", ОАО "Корпорация "Тактическое ракетное вооружение", ФГУП "Московский институт теплотехники", ФГУП ГРЦ "КБ им. академика В. П. Макеева", ОАО "ТАНТК им. Г. М. Бериева", ОАО "Камов" и других.</item>
        <item name="p">Большая часть образцов современной (стоящей на вооружении и (или) находящейся в эксплуатации) авиационной и ракетно-космической техники создана под руководством и при непосредственном участии выпускников МАИ. Как отметил академик Е.А. Федосов, "не надо говорить, в создании каких самолетов и ракет, выпущенных в годы жизни МАИ, принимали определённое участие его выпускники — во всех".</item>
    </string-array>
    <string-array name="docss">
        <item name="p">Приём в МАИ для обучения по основным образовательным программам высшего профессионального образования проводится по заявлению граждан (Образцы заявлений опубликованы на сайте Приёмной комиссии).</item>
        <item name="p">При подаче заявления о приёме в МАИ поступающий предоставляет по своему усмотрению:</item>
        <item name="p">• оригинал и ксерокопию документов, удостоверяющих его личность, гражданство;\• оригинал или ксерокопию документа государственного образца об образовании;\n• иные документы, предусмотренные Правилами приёма в МАИ;\n• 2 ч/б фотографии 4х6 на матовой бумаге – для лиц, поступающих по результатам вступительных испытаний, проводимых МАИ самостоятельно.</item>
        <item name="p">Документы, необходимые для поступления, предоставляются в Приёмную комиссию МАИ одним из следующих способов:</item>
        <item name="p">1) лично поступающим или доверенным лицом (при наличии нотариально заверенной доверенности);\n2) направляются в Приёмную комиссию МАИ через операторов почтовой связи общего пользования почтовым отправлением с уведомлением и описью вложения. Уведомление и опись вложения являются основанием подтверждения приёма документов поступающего.</item>
        <item name="p">Документы, отправленные абитуриентом по почте, принимаются Приёмной комиссией МАИ при их поступлении не позднее 24 июля. В случае поступления документов позже указанного срока документы от абитуриентов не принимаются и претензии не рассматриваются.</item>
        <item name="p">Заявления о приёме следует отправлять по адресу:\n125993, ГСП-3, A-80, г. Москва, Волоколамское шоссе, д. 4, Приёмная комиссия МАИ.</item>
    </string-array>
    <string-array name="nabors">
        <item name="p">МАИ реализует целевой набор в соответствии с государственным планом подготовки научных работников и специалистов для организаций Оборонно-промышленного комплекса (ОПК) на 2011-2015 годы (Постановление Правительства Российской Федерации от 9 июня 2010 г. № 421).</item>
        <item name="p">В 2014 году целевой приём от Министерства промышленности и торговли Российской Федерации, Роскосмоса, Государственной корпорации по атомной энергии "Росатом", Государственной корпорации "Ростехнологии", других ведомств, а также по договорам с органами государственной власти и местного самоуправления составил 704 человека.</item>
        <item name="p">В 2015 году МАИ занял первое место среди самых востребованных организациями ОПК, подведомственных Минпромторгу России, учебных заведений страны.</item>
        <item name="p">Более подробно с информацией по целевому набору, можно ознакомиться на сайте Приёмной комиссии МАИ — http://priem.mai.ru/index.php</item>
    </string-array>
    <string-array name="school_centers">
        <item name="ss1">Центр технологической поддержки образования МАИ</item>
        <item name="ss2">Центр авиамодельного творчества учащихся</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac1">
        <item name="s01">Александр Викторович Ефремов</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n506, корп. 7\n+7-499-158-27-71\n+7-499-158-43-22\nhttp://mai.ru/unit/avia</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac2">
        <item name="s01">Алексей Борисович Агульник</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n405-1, корп. 2В\n+7-499-158-27-31\n+7-499-158-40-12\nhttp://mai.ru/unit/engines/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac3">
        <item name="s01">Юрий Германович Следков</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n209, корп. 3\n+7-499-158-27-21\nhttp://mai.ru/unit/control/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac4">
        <item name="s01">Владимир Владимирович Кирдяшкин</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n307, корп. 24Б\n+7-499-158-15-73\n+7-499-158-40-14\nhttp://mai.ru/unit/frela/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac5">
        <item name="s01">Алексей Иванович Тихонов</item>
        <item name="s02">директор института</item>
        <item name="s03">Контакты\n214, корп. 5\n+7-499-158-19-53\nhttp://mai.ru/unit/ingekin/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac6">
        <item name="s01">Тушавина Ольга Валериановна</item>
        <item name="s02">и.о. декана</item>
        <item name="s03">Контакты\n418, корп. 24А\n+7-499-158-58-65\n+7-499-158-46-39\n+7-499-158-46-54\nhttp://mai.ru/unit/space/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac7">
        <item name="s01">Константин Михайлович Тихонов</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n638, корп. 24А\n+7-499-158-58-68\n+7-499-158-52-36\http://mai.ru/unit/robotic/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac8">
        <item name="s01">Сергей Сергеевич Крылов</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n603, корп. ГУК, зона «А»\n+7-499-158-09-06\nhttp://mai.ru/unit/fpmf/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac9">
        <item name="s01">Лев Наумович Рабинский</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n431, корп. ГУК, зона «Б»\n+7-499-158-00-06\nhttp://mai.ru/unit/mechanics/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac10">
        <item name="s01">Светлана Ивановна Мавроди</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n526, корп. ГУК, зона «А»\n+7-499-158-65-00\n+7-499-158-45-50\nhttp://mai.ru/unit/social/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_inlang">
        <item name="s01">Александр Константинович Каллиопин</item>
        <item name="s02">Декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n411 «А», корп. ГАК\n+7-495-221-58-86\n+7-495-221-58-99\nhttp://mai.ru/unit/foreign/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_milit">
        <item name="s01">Владимир Иванович Гончаренко</item>
        <item name="s02">директор института</item>
        <item name="s03">Контакты\n208, корп. 6\n+7-499-158-17-01\nhttp://mai.ru/unit/military/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_bayc">
        <item name="s01">Анатолий Сергеевич Просочкин</item>
        <item name="s02">директор</item>
        <item name="s03">Контакты\nг. Байконур,\nпр. Гагарина, 5\n+7-33622-5-14-43\nhttp://mai.ru/unit/voshod/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_ahtuba">
        <item name="s01">Владимир Александрович Торопов</item>
        <item name="s02">директор</item>
        <item name="s03">Контакты\nАстраханская область,\nг. Ахтубинск,\nул. Добролюбова, 5\n+7-85141-5-28-26\nhttp://mai.ru/unit/vzlet/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_khimki">
        <item name="s01">Александр Алексеевич Мазуров</item>
        <item name="s02">директор</item>
        <item name="s03">Контакты\nМосковская область,\nг. Химки, ул. Репина, 3\n+7-495-571-24-47\nhttp://mai.ru/unit/rkt/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_strela">
        <item name="s01">Владислав Сергеевич Максимов</item>
        <item name="s02">директор</item>
        <item name="s03">Контакты\nМосковская область,\nг.о. Жуковский,\nул.Жуковского, д.8\n+7-495-556-66-55\n+7-495-556-90-11\nhttp://mai.ru/unit/strela/</item>
    </string-array>
    <string-array name="fac_radiovtuz">
        <item name="s01">Игорь Валерьевич Грубрин</item>
        <item name="s02">декан</item>
        <item name="s03">Контакты\n305, г. Москва, ул. Новая Басманная, д.16 «A»\n+7-499-261-65-44\n+7-499-267-76-18\n+7-499-267-86-35\nhttp://mai.ru/unit/radiovtuz/</item>
    </string-array>
    <string-array name="session_zach">
        <item name="a">К началу зачётной сессии студент обязан сдать все контрольные задания, предусмотренные программой. В период зачётной сессии студенты обязаны сдать все зачёты, защитить курсовые работы и проекты, предусмотренные учебным планом факультета на данный семестр.</item>
        <item name="a">Результаты сдачи зачётов оцениваются отметкой "зачтено". Зачёты с оценками проставляются по курсовым проектам (работам), учебной и производственной практикам, по инженерной графике.</item>
        <item name="a">Продление зачётной сессии разрешается только при наличии уважительных причин, подтверждённых официальными документами (болезнь студента в период зачётной сессии, чрезвычайные семейные обстоятельства и т. п.). Зачётная сессия по болезни продлевается студенту на число дней болезни в период сессии и оформляется распоряжением по факультету.</item>
    </string-array>
    <string-array name="session_exam">
        <item name="a">Студент допускается к экзаменационной сессии при условии сдачи всех зачётов и курсовых проектов (работ), предусмотренных учебным планом.</item>
        <item name="a">При сдаче экзамена студент, испытавший затруднения при подготовке к ответу по выбранному билету, имеет право на второй билет с соответствующим продлением времени на подготовку. При этом окончательная оценка за экзамен снижается на один балл. Выдача третьего билета не разрешается.</item>
        <item name="a">Если студент явился на экзамен, взял билет и отказался от ответа по билету, ему выставляется оценка "неудовлетворительно" независимо от причины отказа.</item>
        <item name="a">Неявка на экзамен без уважительной причины и недопуск кафедры приравниваются к оценке "неудовлетворительно".</item>
        <item name="a">Нарушение студентом дисциплины на экзаменах (некорректное поведение, использование шпаргалок и т. п.) пресекается вплоть до удаления с экзамена. Студенту, удалённому с экзамена за нарушение дисциплины, в экзаменационную ведомость проставляется оценка "неудовлетворительно".</item>
        <item name="a">Обучающиеся, имеющие академическую задолженность, вправе пройти промежуточную аттестацию по соответствующему учебному предмету, курсу, дисциплине (модулю) не более двух раз в сроки, определяемые университетом, в пределах одного года с момента образования академической задолженности. В указанный
период не включаются время болезни обучающегося, нахождение его в академическом отпуске или отпуске по беременности и родам.</item>
        <item name="a">Пересдача проводится в начале следующего семестра не позднее, чем через 20 дней со дня начала занятий в следующем семестре без отрыва студентов и преподавателей от текущих занятий. Вторая пересдача проводится комиссией, состав которой определяется заведующим кафедрой и утверждается деканом факультета. Оценка этой комиссии является окончательной.</item>
        <item name="a">Продление экзаменационной сессии разрешается при наличии уважительных причин, подтверждённых официальными документами. Экзаменационная сессия по болезни продлевается студенту на число дней болезни в период сессии и оформляется распоряжением по факультету.</item>
    </string-array>
    <string-array name="session_otch">
        <item name="a">Обучающиеся по основным профессиональным образовательным программам, не ликвидировавшие в установленные сроки академической задолженности, отчисляются из университета как не выполнившие обязанностей по добросовестному освоению образовательной программы и выполнению учебного плана.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s1">
        <item name="a">Может быть назначена только успевающим студентам, магистрантам, сдавшим экзаменационную сессию (зачёты и экзамены) в сроки, установленные в соответствии с графиком учебного процесса, на "отлично" и (или) "хорошо".</item>
        <item name="a">Студентам, находящимся в академическом отпуске выплата стипендии не производится.</item>
        <item name="a">За период отпуска до отчисления после защиты дипломного проекта студенту выплачивается стипендия номинального размера при условии защиты дипломного проекта с оценкой "отлично" или "хорошо".</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Назначается:\n• студентам, зачисленным на первый курс по очной форме обучения, на период с начала учебного года до сдачи зачетов и (или) экзаменов первой аттестационной сессии (с 1 сентября по 31 января);\n• студентам, переведенные по личной инициативе из одного вуза в другой, с одного факультета университета на другой, или с других форм обучения государственная академическая стипендия может быть назначена по результатам первой после перевода сессии;</item>
    </string-array>
    <string-array name="s2">
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">На повышенную стипендию могут претендовать:</item>
        <item name="a">• студенты, по результатам экзаменационной сессии сдавшие экзамены только на "отлично";\n• студенты, получающие стипендии и являющиеся старостами учебных групп;\n• студенты, получающие стипендию и являющиеся донорами, сдавшими безвозмездно в течение года кровь и (или) ее компоненты в суммарном количестве, равном двум максимально допустимым дозам; в этом случае в течение шести месяцев выплачивается надбавка к стипендии в размере 25%, надбавка назначается на основании справки установленного образца, выданной соответствующим лечебным учреждением.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s3">
        <item name="a">Стипендии Учёного Совета МАИ назначаются сроком на один семестр по итогам экзаменационной сессии в размере 2-3 государственных академических стипендий, установленных законодательством РФ, на основании решения Учёного Совета МАИ по представлению Стипендиальной комиссии университета.</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Назначается студентам, сдавшим экзаменационную сессию в сроки, установленные в соответствии с графиком учебного процесса, на "отлично", на "хорошо" и "отлично" или на "хорошо" и имеющие особые успехи в научно-исследовательской деятельности.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s4">
        <item name="a">Численность студентов, получающих дополнительную повышенную государственную академическую стипендию, не может составлять более 10% от общего числа студентов, получающих государственную академическую стипендию.</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Назначается студентам за особые успехи в учебной, научно-исследовательской, общественной, культурно-творческой и спортивной деятельности, в пределах имеющихся стипендиальных средств, Стипендиальной комиссией университета.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s5">
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Иностранные студенты, принимаемые на обучение в МАИ на основании направлений Министерства образования и науки Российской Федерации назначаются на государственную стипендию на весь период обучения, вне зависимости от успеваемости.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s6">
        <item name="a">Право на получение государственной социальной стипендии имеет студент, предоставивший в стипендиальную комиссию факультета документы, подтверждающие его социальный статус и написавший заявление на получение указанной стипендии.</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Назначается в обязательном порядке студентам:</item>
        <item name="a">• из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей;\n• признанным в установленном порядке инвалидами I и II групп;\n• пострадавшим в результате аварии на Чернобыльской АЭС и других радиационных катастроф;\n• являющимися инвалидами и ветеранами боевых действий.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s7">
        <item name="a">Назначается по итогам промежуточной аттестации в рамках установленного вузу стипендиального фонда, сформированного с учётом указанного размера стипендии.</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Назначается студентам 1-го и 2-го курсов, обучающимся по очной форме обучения за счёт средств федерального бюджета по программам бакалавриата и программам подготовки специалиста и имеющим оценки успеваемости "хорошо" и "отлично", и следующие снования для отнесения их к нуждающимся:</item>
        <item name="a">• студенты, среднедушевой доход семьи которых ниже прожиточного минимума, установленного в соответствующем субъекте РФ на основании справки, выдаваемой органом социальной защиты населения по месту жительства для получения государственной социальной помощи;\n• студенты, являющиеся детьми-сиротами, детьми, оставшимися без попечения родителей, а также студенты из числа детей-сирот и детей, оставшихся без попечения родителей;\n• студенты из числа детей-инвалидов, инвалидов I и II групп;\n• студенты из числа лиц, пострадавших в результате аварии на Чернобыльской АЭС и других радиационных катастроф;\n• студенты в возрасте до 20 лет, имеющие только одного родителя • инвалида I группы;\n• студенты из числа инвалидов и ветеранов боевых действий.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s8">
        <item name="a">Дополнительная стипендия устанавливается:</item>
        <item name="a">• в размере, равном 1,5 установленного законом размера стипендии, • в течение первого года обучения;\n• в размере, равном 3-4 установленном законом размера стипендии (с учетом успеваемости), • в течение второго года и последующих лет обучения.</item>
        <item name="a">Дополнительная стипендия выплачивается в течение второго года и последующих лет обучения студенту, обучающемуся по программе военной подготовки:</item>
        <item name="a">• на "отлично" • в размере 4 установленных законом размеров стипендии;\n• на "хорошо" или на "хорошо" и "отлично" • в размере 3 или 4 установленных законом размеров стипендий;\n• в иных случаях • в размере 3 установленных законом размеров стипендии.</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Стипендия назначается студентам, заключившим в соответствии с пунктом 1 статьи 20.1 Федерального закона "О воинской обязанности и военной службе" договор об обучении по программе военной подготовки в учебном военном центре при университете и о дальнейшем прохождении военной службы по контракту после окончания университета.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s9">
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Слушатели и студенты из числа граждан, проходивших военную службу, получающие государственную стипендию, имеют право претендовать на получение государственной академической стипендии на общих основаниях.</item>
    </string-array>
    <string-array name="s10">
        <item name="a">Выплата ниже перечисленных стипендий осуществляется в МАИ:</item>
        <item name="a">• Именная стипендия Правительства Москвы (на данную стипендию могут претендовать и студенты, обучающиеся по очной форме обучения на платной основе).\n• Именная стипендия Клуба выпускников МАИ.\n• Именная стипендия им. профессора С. А. Саркисяна для студентов кафедры 508.\n• Именная стипендия ЗАО АКБ "ИНТЕРПРОМБАНКА" для студентов факультета &amp;#8470; 1\n• Именная стипендия ООО "Мера-ТСП" для студентов кафедры 301.\n• Дополнительная стипендия студентам МАИ, проходящим обучение по заданию государственного плана подготовки специалистов для ОАО "ИСС".</item>
        <item name="a">Выплата следующих именных стипендий осуществляется самими организациями:</item>
        <item name="a">• Именная стипендия КБ "Юниаструм банк".\n• Именная стипендия РКК "Энергия" им. С. П. Королёва.\n• Именная стипендия ОАО "Авиакомпания "Трансаэро".\n• Именная стипендия ОАО "Московский вертолётный завод им. М. Л. Миля".\n• Именная стипендия ОАО "Компания "Сухой" для студентов факультета &amp;#8470; 1.\n• Именная стипендия ООО КБ "Адмиралтейский" для студентов факультетов №№ 2, 4 и ИНЖЭКИН МАИ.\n• Именная стипендия КБ "Газпромбанк" для студентов ИНЖЭКИН МАИ.</item>
        <item name="a">Кто может получать?</item>
        <item name="a">Студенты могут быть назначены на именную (персональную) стипендию Порядок назначения, размер и порядок выплаты именных стипендий для студентов определяется органами власти, органами местного самоуправления, юридическими и физическими лицами, учредившими эти стипендии.</item>
    </string-array>
    <string-array name="voenkaf">
        <item name="a">Учебный военный центр при МАИ проводит подготовку офицеров для службы по контракту по восьми военно-учётным специальностям в интересах Военно-воздушных сил, Войск воздушно-космической обороны, Ракетных войск стратегического назначения и Управления военных представительств Министерства обороны Российской Федерации.</item>
        <item name="a">Набор студентов в УВЦ осуществляется на бюджетные места непосредственно при поступлении в МАИ. Граждане, желающие поступить в УВЦ при МАИ, должны прибыть в военный комиссариат, в котором состоят на учёте, написать заявление о желании поступить в УВЦ при МАИ и пройти предварительный и конкурсный отборы. При успешной сдаче вступительных испытаний абитуриенты зачисляются в МАИ с одновременным зачислением в учебный военный центр. Разрешается дополнительное зачисление в УВЦ студентов МАИ со 2-го и 3-го курсов при наличии вакантных мест.</item>
        <item name="a">Военная подготовка в УВЦ проводится в течение всего срока обучения в институте методом одного "военного дня" в неделю.</item>
        <item name="a">После окончания института и УВЦ выпускники обязаны пройти военную службу на офицерских должностях в течение трёх лет.</item>
        <item name="a">Обучение на военной кафедре и в учебном военном центре даёт студенту не только дополнительные знания и навыки, необходимые будущему офицеру запаса, кадровому офицеру или госслужащему, но и позволяет улучшить свою профессиональную подготовку как специалиста. Военные дисциплины, изучающие устройства и принципы действия вооружения и военной техники, имеют комплексный характер и помогают студентам осознать место и роль того или иного предмета в создании и применении сложных технических систем. Ряд военных дисциплин, имеющих эксплуатационную направленность, позволяют закрепить и расширить теоретические знания, полученные на гражданских кафедрах.</item>
    </string-array>
    <string-array name="uvc">
        <item name="a">Военная кафедра при МАИ осуществляет подготовку офицеров запаса по четырём военно-учётным специальностям в интересах Военно-воздушных сил.</item>
        <item name="a">К участию в конкурсном отборе для зачисления на военную кафедру допускаются студенты МАИ (граждане Российской Федерации до 30 лет), обучающиеся на 1-м курсе по очной форме обучения. Занятия на военной кафедре проводятся со второго по четвёртый курс включительно методом одного "военного дня" в неделю. Обучение завершается тридцатидневными учебными сборами студентов в войсковых частях (военных учебных заведениях) и проведением итоговой аттестации.</item>
        <item name="a">При успешном завершении обучения в МАИ выпускникам военной кафедры присваивается воинское звание лейтенант запаса. После окончания военной кафедры выпускники, освоившие программу подготовки офицера запаса, на военную службу не призываются.</item>
        <item name="a">Поступить на службу в Вооружённые силы России или в другие силовые ведомства после окончания военной кафедры выпускники могут в добровольном порядке.</item>
    </string-array>
    <string-array name="se04">
        <item name="a">Кафедра 102 "Проектирование вертолётов"</item>
        <item name="a">+7-499-158-46-10\nНаправление: Самолёто- и вертолётостроение\nПрофиль: Вертолётостроение</item>
        <item name="a">Кафедра 104 "Технологическое проектирование и управление качеством"</item>
        <item name="a">+7-499-158-40-22, +7-499-158-92-08\nНаправление: Авиастроение\nПрофиль: Управление качеством в авиастроении</item>
    </string-array>
    <string-array name="se03">
        <item name="a">Кафедра 501 "Производственный менеджмент и маркетинг"</item>
        <item name="a">+7-499-158-47-16, +7-499-158-15-41\nНаправление: Менеджмент\nПрофили: Производственный менеджмент на предприятияхвысокотехнологичных отраслей промышленности; Международный менеджмент</item>
        <item name="a">Кафедра 502 "Экономика промышленности"</item>
        <item name="a">+7-499-158-20-51, +7-926-335-69-47\nНаправление: Менеджмент\nПрофиль: Антикризисный менеджмент</item>
        <item name="a">Кафедра 504 "Экономическая информатика"</item>
        <item name="a">+7-499-158-44-30, +7-499-158-43-09, +7-499-158-41-59\nНаправление: Прикладная информатика\nПрофиль: Прикладная информатика (в экономике)\n</item>
        <item name="a">Направление: Экономика\nПрофиль: Бизнес-информатика в экономике</item>
        <item name="a">Кафедра 505 "Экономика инноваций и управление проектами"</item>
        <item name="a">+7-499-158-41-55, +7-499-158-41-31\nНаправление: Менеджмент\nПрофили: Управление проектами; Управление технологическими инновациями\n</item>
        <item name="a">Направление: Экономика\nПрофиль: Экономика авиационных проектов</item>
        <item name="a">Кафедра 506 "Системы управления экономическими объектами"</item>
        <item name="a">+7-499-158-48-77, +7-499-158-41-20\nНаправление: Информатика и вычислительная техника\nПрофиль: Автоматизированное управление бизнес-процессами и финансами\n</item>
        <item name="a">Направление: Менеджмент\nПрофиль: Информационный менеджмент\n</item>
        <item name="a">Направление: Экономика\nПрофиль: Бизнес-аналитика</item>
        <item name="a">Кафедра 508 "Экономика инвестиций"</item>
        <item name="a">+7-499-158-46-75, +7-915-052-62-00\nНаправление: Менеджмент\nПрофиль: Финансовый менеджмент на предприятиях высокотехнологичныхотраслей промышленности\n</item>
        <item name="a">Направление: Экономика\nПрофиль: Финансы и кредит\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="se02">
        <item name="a">Кафедра 904 "Инженерная графика"</item>
        <item name="a">+7-499-158-49-36\nНаправление: Прикладная информатика\nПрофиль: Компьютерный дизайн\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="se01">
        <item name="a">Кафедра И-01 "Теория и практика английского языка"</item>
        <item name="a">Кафедра И-02 "Теория и практика перевода"</item>
        <item name="a">+7-499-195-95-47\nНаправление: Лингвистика\nПрофиль: Перевод и переводоведение\n</item>
        <item name="a">Кафедра И-04 "Связи с общественностью и массовые коммуникации"</item>
        <item name="a">+7-495- 221-58-99\nНаправление: Реклама и связи с общественностью\nПрофиль: Реклама и связи с общественностью в аэрокосмической отрасли\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag1">
        <item name="a">Направление: Авиастроение\nПрограммы:\n• Проектирование самолётов\n• Внешнее проектирование и эффективность авиационных комплексов\n• Управление качеством в авиастроении\n</item>
        <item name="a">Направление: Баллистика и гидроаэродинамика\nПрограммы:\n• Динамика полёта и управление движением летательных аппаратов\n• Аэродинамика ЛА\n• Гидроаэродинамика\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag2">
        <item name="a">Направление: Двигатели летательных аппаратов\n</item>
        <item name="a">Программы:\n• Расчёт и проектирование перспективных воздушно-реактивных двигателей\n• Расчёт и проектирование перспективных двигателей летательных аппаратов\n• Сильноточные электроракетные двигатели космических аппаратов\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag3">
        <item name="a">Направление: Программная инженерия\nПрограмма: Программно-информационные системы\n</item>
        <item name="a">Направление: Информатика и вычислительная техника\n:\n• Вычислительные машины, комплексы, системы и сети\n обеспечение средств вычислительной техники и автоматизированных систем\n</item>
        <item name="a">Направление: Управление в технических системах\nПрограмма: Управление и информационные технологии в технических системах\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag4">
        <item name="a">Направление: Менеджмент\nПрограммы:\n• Общий и стратегический менеджмент в высокотехнологичном производстве\n• Антикризисное управление и консалтинг\n• Управление инновационными проектами: анализ и технология реализации\n• Управление экономической безопасностью\n• Финансовый менеджмент\n• Менеджмент инновационной деятельности в ракетно-космической промышленности\n</item>
        <item name="a">Направление: Информатика и вычислительная техника\nПрограмма: Автоматизированное управление ресурсами в экономике\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag5">
        <item name="a">Направление: Информатика и вычислительная техника\nПрограмма: Системы управления жизненным циклом изделия\n</item>
        <item name="a">Направление: Ракетные комплексы и космонавтика\nПрограмма: Надёжность и безопасность ракетно-космической техники</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag6">
        <item name="a">Направление: Прикладная математика\nПрограммы:\n• Математическая экономика\n• Информационные технологии в управлении\n• Математическое и программное обеспечение корпоративных систем\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag7">
        <item name="a">Направление: Авиастроение\nПрограммы:\n• Авиационные материалы и технологии в медицине\n• Динамика, прочность и ресурс авиационных конструкций\n• Компьютерный инжиниринг\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag8">
        <item name="a">Направление: Менеджмент\nПрограмма: Инжиниринг социальных процессов на предприятиях высокотехнологичных отраслей промышленности</item>
    </string-array>
    <string-array name="mag9">
        <item name="a">Направление: Авиастроение\nПрограммы:\n• Перевод и переводоведение в авиационной сфере\n• Связи с общественностью в авиационной сфере\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="acad01">
        <item name="a">Программа финансирования обучения граждан Российской Федерации за границей из средств федерального бюджета, утверждённая постановлением Правительства Российской Федерации от 20 июня 2014 года № 568, реализуется по заказу Министерства образования и науки РФ. Оператором программы является Московская школа управления Сколково.</item>
        <item name="a">Цели Программы:</item>
        <item name="a">• укрепление кадрового потенциала российских организаций за счёт подготовки научных, педагогических, медицинских, инженерных и управленческих кадров в социальной сфере в ведущих зарубежных университетах;\n• поддержка граждан Российской Федерации, самостоятельно поступивших в ведущие иностранные образовательные организации и их последующее трудоустройство.</item>
        <item name="a">Уровни подготовки: магистратура, аспирантура, ординатура.</item>
        <item name="a">Направления обучения: инженерия, наука, образование, медицина, управление в социальной сфере.</item>
        <item name="a">Зачем участвовать:</item>
        <item name="a">• образование в одном из ведущих университетов мира;\n• трудоустройство в одной из ведущих российских организаций-работодателей в различных регионах России.</item>
        <item name="a">Требования к участнику Программы:</item>
        <item name="a">• гражданство Российской Федерации;\n• самостоятельное поступление в ведущую иностранную образовательную организацию из предложенного списка по программам магистратуры, аспирантуры и ординатуры;\n• готовность взять на себя обязательство по окончанию учёбы проработать в одной из ведущих российских компаний-работодателей не менее 3 лет.</item>
        <item name="a">Требования к участнику Программы:</item>
        <item name="a">• компенсация стоимости обучения;\n• компенсация сопутствующих расходов (до 690 тыс. руб. в год), в том числе: проезд до места обучения и обратно, проживание, медицинское страхование, питание, учебная литература.</item>
        <item name="a">С дополнительной информацией, нормативно-правовыми документами Программы можно ознакомиться на официальном сайте Программы http://educationglobal.ru. Там же можно зарегистрироваться и подать заявку на участие в Программе</item>
    </string-array>
    <string-array name="acad02">
        <item name="a">Управление международного сотрудничества предлагает дополнительные возможности изучения иностранного языка в зарубежных странах во время стажировок по техническим специальностям в рамках международной программы IAESTE.</item>
        <item name="a">В программу IAESTE принимаются студенты МАИ, начиная с 3-го курса. Продолжительность стажировок от 1,5 до 12 месяцев.</item>
        <item name="a">Также реализуется совместная российско-германская программа академических обменов DAAD.</item>
        <item name="a">Международные программы позволяют закрепить и применить на практике знания, полученные во время обучения в МАИ, приобрести навыки современной разговорной речи, улучшить произношение, познакомиться с культурой страны изучаемого языка, образом жизни, встретить новых друзей.</item>
        <item name="a">Управление международного сотрудничества МАИ занимается реализацией программ обмена студентами, так называемым включённым (семестровым) обучением. Для участия в этих программах принимаются студенты МАИ с 3-го и 4-го курсов, владеющие иностранными языками, имеющие хорошую или отличную успеваемость и рекомендацию факультета.</item>
        <item name="a">В настоящий момент наиболее активно обменные программы реализуются со следующими университетами:</item>
        <item name="a">• Технический университет г. Мюнхена (TUM), Германия;\n• Технический университет г. Дрездена (TUD), Германия;\n• Университет г. Хайльбронна, Германия;\n• Университет прикладных наук г. Ингольштадта, Германия;\n• Пизанский университет (Unipi), Италия;\n• Университет им. короля Хуана Карлоса, Испания;\n• Университет им. Антонио Небриха, Испания;\n• Высшая школа гражданской авиации (ENAC), Франция.</item>
        <item name="a">Список документов, необходимых для участия в программе академической мобильности:</item>
        <item name="a">загранпаспорт, срок окончания действия которого составляет не менее 1,5 лет;\n• List of subjects (список всех предметов с указанием количества часов и оценки);\n• рекомендательное письмо факультета;\n• мотивационное письмо;\n• анкета;\n• резюме на английском/немецком/испанском/французском языках;\n• сертификат о знании иностранных языков.</item>
        <item name="a">Контакты: Анна Евгеньевна Магина; 322ГАК; +7-499-158-48-85;\nexchange.programs@mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="dk1">
        <item name="a">Народный студенческий театр "Фауст"</item>
        <item name="a">Лауреат региональных, всероссийских и международных конкурсов. Репертуар театра насыщен мюзиклами, эстрадными программами, миниатюрами и эстрадными номерами.\nРуководитель: Р. А. Полейко</item>
        <item name="a">Студенческий театр "СТАФ"</item>
        <item name="a">Артисты и педагоги студенческого театра СТАФ уже не один год создают концертные эстрадные программы и выступают не только на сцене ДКиТ МАИ, но и защищают честь маёвцев на подмостках других вузов.\nРуководитель: Т. А. Каковкина</item>
        <item name="a">Эстрадная команда "Дальше некуда" ("ДНК")</item>
        <item name="a">Лауреат множества фестивалей и конкурсов. "Дальше некуда" – это эстрадные шоу-программы, танцевальные номера модных стилей и направлений, факультетские и институтские мероприятия, культурно-массовая работа в ОУЦ МАИ "Алушта".\nРуководитель: О. А. Алипова</item>
        <item name="a">Студия хореографии "Сансуэль"</item>
        <item name="a">Коллектив работает в стиле классической и эстрадной хореографии. В постоянном репертуаре коллектива более десяти танцев. Участники студии не только прекрасные танцоры, но и замечательные культорги ОУЦ МАИ "Алушта".\nРуководитель: А. В. Кучинская</item>
        <item name="a">Симфонический оркестр</item>
        <item name="a">Оркестр представляет собой коллектив, объединивший более сорока увлечённых музыкой молодых людей под руководством талантливого дирижёра. Оркестр существует с 2011 года и уже зарекомендовал себя как успешный и стремительно развивающийся коллектив, репертуар которого довольно обширен, начиная от классической до современной музыки, от саундтреков до мировых хитов, от рока до джаза.\nРуководитель: А. Ф. Бадерхан</item>
        <item name="a">Академический хор</item>
        <item name="a">Хоровой коллектив, репертуар которого составляют произведения самых разных жанров и направлений – от классической музыки до электронных проектов. По насыщенности графика выступлений и участия в концертах и фестивалях Академический хор можно смело сравнивать с профессиональным.\nРуководитель: Е. А. Тузова</item>
        <item name="a">Танцевальный спортивный клуб "Алые паруса"</item>
        <item name="a">Одна из лучших в Москве студенческая школа-студия по спортивным бальным танцам, регулярно занимающая первые места практически на всех рейтинговых московских соревнованиях.\nРуководитель: Е. В. Андрюкина</item>
        <item name="a">Студия эстрадного танца</item>
        <item name="a">В репертуаре коллектива номера в классическом, народном, эстрадном, современном жанрах. Постоянные участники концертных программ на площадках МАИ, а также других вузов.\nРуководитель: О. В. Тихомирова</item>
        <item name="a">Изостудия</item>
        <item name="a">История изостудии ДКиТ МАИ уверенно приближается к вековой. Опытные педагоги помогают раскрывать творческий потенциал в живописи, графике и других техниках. Выпускники изостудии получили множество наград, а некоторые из них признаны заслуженными художниками России.\nРуководитель: Н. И. Камбарова</item>
        <item name="a">В ДКиТ МАИ создано множество молодёжных рок-групп, команд КВН, которые являются любимыми и узнаваемыми среди студентов МАИ.</item>
        <item name="a">Ждём вас в нашем легендарном Дворце!</item>
        <item name="a">Контакты: +7-499-158-00-18; внутр. 44-80, г. Москва, ул. Дубосековская, д. 4а.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="dk2">
        <item name="a">• факультетские и межфакультетские "Вечера козерога";\n• юбилейные концерты коллективов ДКиТ и факультетов МАИ;\n• игры КВН;\n• новогодние концерты и рождественские ёлки для детей;\n• студенческий праздник "Татьянин день";\n• культовый маёвский праздник "День космонавтики";\n• закрытие театрального сезона "Отходняк на троих";\n• конкурс красоты и талантов "Мисс и Мистер МАИ";\n• и многое другое.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dos1">
        <item name="d">Авиамодельный спортивный клуб МАИ (АСК МАИ) существует с 1958 года.</item>
        <item name="d">На протяжении всех прошлых лет авиамодельный клуб МАИ являлся базовым для комплектования сборных команд СССР и России. АСК МАИ активно работает с молодёжью, четыре авиамодельных кружка в различных районах Москвы находятся под полным патронажем АСК МАИ, также на базе клуба сформирована сильнейшая спортивная команда страны.</item>
        <item name="d">С начала существования и по настоящее время в руководстве клубом и его развитии участвовали ведущие авиамодельные специалисты своего времени: С. Жидков, А. Макеев, А. Константиниди, Ю. Назин, И. Трифонов, В. Брусов.</item>
        <item name="d">Спортсмены АСК МАИ всегда входили в состав сборной команды СССР и России, ими завоёвано множество медалей на всероссийских и международных соревнованиях. Маёвские спортсмены неоднократно становились призёрами европейских и мировых чемпионатов. Чемпионами мира в различных классах моделей становились: М. Кочкарёв, Ю. Назин, О. Воробьёв, Д. Батраков, И. Трифонов, С. Макаров.</item>
        <item name="d">В настоящее время руководит клубом заслуженный мастер спорта Игорь Трифонов. В составе клуба 3 заслуженных мастера спорта, 3 мастера спорта международного класса, 9 мастеров спорта.</item>
        <item name="d">Смело можно утверждать, что авиамодельный спорт – это кузница кадров для авиационной и оборонной промышленности России. Достаточно сказать, что практически все генеральные конструкторы, имена которых носят прославленные ныне авиационные КБ, – Антонов, Туполев, Яковлев, Сухой, Грушин, Миль, Ильюшин и многие другие – нашли свой путь в авиацию именно через авиамодельный спорт.</item>
        <item name="d">Руководитель: Игорь Витальевич Трифонов.\nМАИ, корпус № 4, первый этаж;\n+7-499-158-49-05.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dos2">
        <item name="d">Руководитель: Евгений Владимирович Кожевников.\nМосковская область, Волоколамский р-н, дер. Алферьево;\n+7-495-960-18-03.\n</item>
        <item name="d">На аэродроме "Алферьево" студенты проходят лётную учебную практику, а все желающие могут совершить прыжок с парашютом.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dos3">
        <item name="d">Руководитель: Евгений Владимирович Кожевников.\nУл. Панфилова, д. 20, корп. 3;\n+7-499-960-18-03.</item>
    </string-array>
    <string-array name="dos4">
        <item name="d">Руководитель: Михаил Александрович Тетюшев.\nУл. Панфилова, д. 20, корп. 3, комн. 4;\n+7-499-158-68-38, +7-499-158-48-95;\nwww.deltafly.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="dos5">
        <item name="d">Руководитель клуба: Мариана Николаевна Бережная.\nРуководитель секции: Сергей Павлович Царёв.\nУл. Панфилова, д. 20, корп. 2;\n+7-499-158-68-90, +7-499-158-49-71;\n
www.dessa.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="dos6">
        <item name="d">Руководитель: Александр Михайлович Щеглов.\nУл. Дубосековская, д. 11, корп. 3;\n+7-499-158-21-72, +7-499-158-06-03;\nck-mai.ucoz.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="lif1">
        <item name="a">музыка и текст – Юрий Беляев</item>
        <item name="a">Окончил школу, аттестат в кармане,\nКазалось – как не радоваться тут?\nНо парень бродит как в тумане –\nОн выбирает институт.\nНу для чего так мучиться напрасно?\nКоль мускулы сильны твои,\nТут даже ёжику все ясно –\nИди учиться к нам в МАИ!</item>
        <item name="a">Припев: \nТолько в МАИ спорткафедра в таком почёте,\nТолько в МАИ найдёшь таких профессоров!\nПобей рекорд – поставят "автоматом" все зачёты,\nТолько в МАИ так любят чемпионов-мастеров.</item>
        <item name="a">А если ты мечтаешь об экране,\nНо вот во ВГИК случайно не прошёл –\nНе унывай, не мучайся заранее,\nУ нас в МАях экран самый большой!\nДК готовит для тебя сюрпризы,\nРаскроет все способности твои,\nИ самый мощный в мире "Телевизор"\nС программой лучшей – только здесь, в МАИ!</item>
        <item name="a">Припев: \nТолько в МАИ ты сможешь стать лихим актёром,\nТолько в МАИ научишься смычок держать,\nТолько в МАИ готовят настоящих режиссёров,\nТолько в МАИ звездой экрана сможешь стать.</item>
        <item name="a">А если хил и нет актерских данных,\nНе унывай, не огорчайся, друг,\nУ нас ведь тоже инженеров выпускают,\nИ даже кандидаты есть наук.\nЗдесь для тебя полно аудиторий\nИ кафедр масса, всех не сосчитать,\nК твоим услугам есть профилакторий\nКогда начнешь бессонницей страдать.</item>
        <item name="a">Припев: \nТолько в МАИ научат обходиться без стипендий,\nТолько в МАИ поймут тебя друзья твои.\nПусть до МАИ ты был ещё совсем не гений,\nИм станешь ты только в МАИ!</item>
    </string-array>
    <string-array name="lif2">
        <item name="a">ГАК – главный административный корпус МАИ. Построен в 1957 году.\n
ГУК – главный учебный корпус МАИ. Построен в 1982&amp;ndash;1985 годах. Фактический адрес – ул. Дубосековская, д. 4.\n
Дубы – он же Альфа. Шестой корпус маёвских общежитий. Адрес – ул. Дубосековская, д. 5. Отсюда и название.\n
Ёлочка – небольшое уютное кафе возле третьего корпуса.\n
Икар – второй корпус маёвских общежитий. Адрес – ул. Дубосековская, д. 13.\n
Козерог – или просто козер. Маёвец-первокурсник. Наименование возникло вскоре после основания МАИ. Принято связывать его происхождение с деталью внешности настоящего козерога (чаще всего козерогом называют альпийского козла, лат. Capraibex) – очень коротким хвостом. Можно сказать, что хвоста у козерога почти и нет. Параллель очевидна: у первокурсника (по крайней мере, до первой сессии) "хвостов" в принципе быть не может. Про козерогов в шутку говорят, что хвостов у них пока нет, а рога им ещё не обломали. На втором курсе маёвец становится обер-козерогом, или старшим козером.\n
Коробка – оборудованная футбольно-хоккейная площадка в центре студгородка МАИ, рядом с "Ледоколом" и маёвской поликлиникой.\n
Космос – первый корпус маёвских общежитий. Адрес – ул. Дубосековская, д. 9. В "Космосе" традиционно живут студенты шестого, аэрокосмического, факультета. Отсюда и название.\n
Ледокол – комбинат питания "Столовая МАИ"". Многоэтажная студенческая столовая, расположенная в студгородке. Построена в 1980 году. Адрес – ул. К. Царёва, д. 16.\n
Магазин Миши Квакина – назван в честь атамана шайки мелких хулиганов из повести Аркадия Гайдара "Тимур и его команда" (по другим сведениям, этот магазин основал Михаил Квакин, тёзка героя повести Гайдара, возможно, студент МАИ) – легендарный продовольственный магазин в студгородке МАИ. Название "Магазин Миши Квакина" в конце 1980-х – начале 1990-х гг. было даже написано на фанерном щите в одной из витрин. Магазин неоднократно переезжал и менял хозяев.\n
Маёвец – студент или выпускник МАИ. (Внимание! Термин "маишник" использовать недопустимо!)\n
Малая земля – территория МАИ, находящаяся между Волоколамским шоссе и улицей Панфилова, меньшая по размеру, чем основная. Передана в ведение института в 1952 году. На Малой земле располагались: факультет № 4 "Радиоэлектроника летательных аппаратов" (ФРЭЛА), дельтапланерный клуб МАИ, морской
клуб "Десса", редакция газеты "Пропеллер" (всё в корп. № 6), Военный институт МАИ (корп. №№ 6, 13), Авиацентр и ОСТО МАИ (корп. № 54) и др. Своё название получила в 1978 году после выхода одноимённой книги Л. И. Брежнева.\n
Морг – четвёртый корпус маёвских общежитий. Адрес – Факультетский пер., д. 10. В этом здании, помимо общежития и различных организаций, арендующих площади, расположена маёвская поликлиника. Отсюда и название.\n
Пищага – она же пищи. Обиходное название Московского государственного университета пищевых производств (МГУПП, ранее – Пищевой институт), находящегося по соседству с МАИ, точнее, с Малой землёй.\n
Поплавок – он же академический знак МАИ. Нагрудный знак в форме ромба, выдаваемый по окончании вуза. Название получил за форму, напоминающую поплавок.\n
Простыня – извещение о зачислении в МАИ. Служит временным пропуском в институт. Впоследствии обменивается на постоянный пропуск.\n
Профилак – он же санаторий-профилакторий. Расположен в Царёвке. Лечебнопрофилактическое учреждение, куда может на 24 дня заехать любой студент МАИ, желающий поправить здоровье. Чтобы получить путёвку в профилак, следует подать заявление в профбюро своего факультета.\n
Ритуальная площадь – она же Ритуалка. Площадь с трибуной в центре маёвской территории. Её ограничивают корпуса №№ 2, 3 и ГАК. Служит для проведения торжественных мероприятий (например, ежегодного посвящения в студенты 1 сентября и т. д.). В остальное время выполняет функции сачкодрома.\n
Сачкодром – или просто сачок. Место, где студенты коротают время. Традиционно, главный маёвскийсачкодром – Ритуальная площадь.\n
Царёвка – она же Башня. Третий корпус маёвских общежитий, типовое многоэтажное серое здание. Построено в 1980 году. Адрес – ул. К. Царёва, д. 12, к. 1. Отсюда и название.\n
Черепаха – спорткомплекс № 1 на основной территории МАИ. Он же корпус № 12.
Расположен рядом с ГУКом. Сходство с черепахой ему придает горбатая куполообразная крыша.\n
Шаха – шестой корпус МАИ. Расположен на Малой земле. Ныне в шестом корпусе
расположен Военный институт МАИ.</item>
    </string-array>
    <string-array name="lif3">
        <item name="a">По традиции его произносит самый старый из присутствующих маёвцев. Он встаёт (остальные сидят) и говорит:</item>
        <item name="a">Старый: – Когда американский бомбардировщик B-52 взлетает с энской авиабазы
ВВС США в Неваде, что делают маёвцы?\n
Все: – Сидят и пьют.\n
С: – Когда американский бомбардировщик B-52 пролетает над Атлантическим
океаном, что делают маёвцы?\n
В: – Сидят и пьют.\n
С: – Когда американский бомбардировщик B-52 пролетает над территорией Европы, что делают маёвцы?\n
В: – Сидят и пьют.\n
С: – Когда американский бомбардировщик B-52 пересекает границы нашей Родины, что делают маёвцы?\n
В: – Сидят и пьют.\n
С: – Когда американский бомбардировщик B-52 пролетает над Московской кольцевой автомобильной дорогой, что делают маёвцы?\n
В: – Сидят и пьют.\n
С: – Когда американский бомбардировщик B-52 пролетает над "Гидропроектом", что делают маёвцы?\n
В: – Сидят и пьют.\n
С: – Но когда тень крыла американского бомбардировщика B-52 ложится на площадь перед Московским ордена Ленина, ордена Октябрьской революции авиационным институтом имени Серго Орджоникидзе, маёвцы встают. Маёвцам и сочувствующим встать!\n</item>
        <item name="a">(Все встают).</item>
        <item name="a">С: – Когда ты видишь лицо вражеского аса и заклёпки на его крыльях, делай как я.
На крыло!\n
В: – Есть на крыло. (Ставят стаканы на тыльную сторону ладони и поднимают локти на уровень плеч).\n
С: – От винта!\n
В: – Есть от винта. (Отводят руки в стороны, готовясь чокаться).\n
С: – Радистам заземлить! (Студенты и выпускники ФРЭЛА опускают стаканы и касаются ими стола).\n
С: – Контакт!\n
В: – Есть контакт. (Чокаются).\n
С: – За тех, кто в море!\n
В: – Жахнем!\n
С: – За тех, кто в поле!\n
В: – Жахнем!\n
С: – За тех, кто в ССО!\n
В: – Жахнем!\n
С: – За тех, кто в ПССО!\n
В: – Жахнем!\n
С: – Что-то "Боинги" разлетались! А мы их ка-ак:\n
В: – Жахнем!\n
С: – Ка-ак:\n
В: – Жахнем!\n
С: – Ка-ак:\n
В: – Жахнем! Жахнем! Жахнем! Сама пойдёт!\n</item>
        <item name="a">(Далее есть варианты, но в широкой компании обычно применяется разделение "по факультетам").</item>
        <item name="a">1-й: – Первый пошёл. (Выпивают).\n
2-й: – Второй пошёл. (Выпивают).\n
. . .\n
10-й: – Десятый пошёл. (Выпивают).\n</item>
        <item name="a">Сочувствующие: – Сочувствующие пошли. (Выпивают).</item>
        <item name="a">Классический обычай предписывает, опустошив стакан, подкинуть его и поймать.</item>
        <item name="a">При подготовке тоста использованы материалы сайтов "Ортопедической команды "Зеркало", авиационного форума и официального форума МАИ maiforum.ru.\n
Словарь и тост подготовлены на основе материалов сайта mai.exler.ru.\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="help1">
        <item name="a">Печать чертежей любых форматов, копирование, сканирование, ламинирование, графические и переплётные работы в МАИ:</item>
        <item name="a">• КЛЦ-103 (компьютерно-лингафонный центр) – корпус № 1, комната 30;
    \n +7-495- 786-26-50, +7-499-158-41-61, внутр. 41-61;
    \nklc103@mai.ru.\n

• Множительный центр МАИ – ГУК "В",
    \nвход со стороны спортивного комплекса "Черепаха";
    \n+7-499-158-12-80, внутр. 43-98.</item>
    </string-array>
    <string-array name="help2">
        <item name="a"></item>
    </string-array>
    <string-array name="help3">
        <item name="a">Европейское приложение к диплому – это официальный документ, разработанный для выпускников европейских вузов в рамках реализации положений Болонской декларации, положившей начало европейскому интеграционному процессу в сфере высшего образования.</item>
        <item name="a">Это единый официальный документ об образовании, признаваемый всеми 47 странами-участниками Болонского процесса.</item>
        <item name="a">Оформление европейского приложения к диплому имеет особое значение для всех выпускников МАИ (российских и иностранных) независимо от даты окончания МАИ.</item>
        <item name="a">Это приложение позволяет продолжить обучение за рубежом, а также получить престижную высокооплачиваемую работу.</item>
        <item name="a">Благодаря приложению к диплому, вузы и организации за рубежом получают всеобъемлющую объективную информацию о присвоенной квалификации, представленную в едином для всех стран формате, что чрезвычайно важно при сопоставлении уровней образования и программ.</item>
        <item name="a">Европейское приложение к диплому оформляется в Управлении международного сотрудничества. Стоимость приложения составляет 3 000 рублей.</item>
        <item name="a">Необходимые документы для оформления:</item>
        <item name="a">• копии диплома МАИ и приложения к нему;\n
• копии гражданского и заграничного паспортов;\n
• договор на оформление европейского приложения, заполненное заявление;\n
• оплаченная квитанция.</item>
        <item name="a">Контакты: Александра Гримоть; 324ГАК; +7-499-158-40-43; eurodiploma@mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="rec1">
        <item name="a">Оздоровительно-учебный центр МАИ "Алушта" расположен в Крыму в живописном месте в 18 км от города Алушты на самом берегу Чёрного моря.</item>
        <item name="a">Строительство ОУЦ "Алушта" началось в 1961 году при активном участии студенческих строительных отрядов МАИ. С тех пор каждое лето на базе ОУЦ организуется оздоровительно-спортивный лагерь. Три смены по 18 дней позволяют каждому окунуться в настоящую студенческую жизнь.</item>
        <item name="a">Также на базе ОУЦ регулярно проходят летнюю учебную практику студенты ряда факультетов МАИ, проводятся научно-технические конференции, семинары, школы, в которых участвуют студенты, аспиранты и сотрудники МАИ, а также их коллеги из других городов России и бывшего СССР.</item>
    </string-array>
    <string-array name="rec2">
        <item name="a">Маёвцы имеют уникальную возможность провести выходные дни, каникулы или отпуск в оздоровительно-учебном центре МАИ "Ярополец", который располагается в бывшей усадьбе Гончаровых в старинном селе Ярополец, которое расположено на высоком правом берегу реки Ламы в 15 км от города Волоколамска Московской области. В 1959 году территория разрушенной в годы Великой Отечественной войны усадьбы была передана МАИ. После реставрации и реконструкции в 1965 году здесь была организована база отдыха для маёвских студентов, сотрудников и их детей. Усадьба является объектом культурного наследия федерального значения.</item>
        <item name="a">Для того чтобы всё перечисленное выше для вас стало явью, необходимо взять соответствующий бланк заявления в профбюро студентов и аспирантов своего факультета, заполнить обе его части (вторая часть заполняется врачом) и сдать его обратно в профбюро. Затем члены лагерной и оздоровительной комиссии профбюро составляют список маёвцев, которым предоставляются путёвки. Стоимость путёвок, которые необходимо выкупить в бухгалтерии профкома студентов и аспирантов института (к. 414А ГАК), напрямую зависит от успеваемости студентов за последние 2 сессии.</item>
        <item name="a">Только побывав в маёвских лагерях и на маёвских выездах, можно узнать насколько весела и увлекательна студенческая жизнь!</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss49">
        <item name="a">Юрий Сергеевич Кан\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">ул. Дубосековская, д. 9 \n+7-499-158-41-13</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss48">
        <item name="a">Алексей Вениаминович Огрызков\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">+7 916 518-89-03\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss47">
        <item name="a">Мария Илларионовна Топорова\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">СК «Крылатское»\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss46">
        <item name="a">Валерий Петрович Хроменков\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">УСК МАИ «Наука»\n+7-499-158-57-58</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss45">
        <item name="a">Сергей Петрович Царёв\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">+7-499-158-46-20\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss44">
        <item name="a">Наталья Владимировна Изюмова\nНаталия Николаевна Травьянская\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">бассейн «Октябрь»\nбассейн «Олимпийский» \n+7-499-158-57-58</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss43">
        <item name="a">Андрей Олегович Маслов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">ВСБ «Старт», пр. ДОС Флота, д. 10\n+7-495- 493-15-61</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss42">
        <item name="a">Сергей Юрьевич Оськин\nМарина Игоревна Филатова\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">ЛФК ЦСКА \n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss41">
        <item name="a">Антон Александрович Иванов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">+7 926 878-78-23\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss40">
        <item name="a">Сергей Владимирович Цветков\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">ул. Усиевича, д. 6\n+7 903 548-54-11</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss39">
        <item name="a">Михаил Игоревич Шишкин\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">+7-499-180-94-73\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss38">
        <item name="a">Леонид Александрович Бойко\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">+7-499-158-57-58\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss37">
        <item name="a">Андрей Александрович Лебедев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Альпклуб и турклуб МАИ, ул. Дубосековская, д. 13\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss36">
        <item name="a">Михаил Евгеньевич Волков\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Альпклуб и турклуб МАИ, ул. Дубосековская, д. 13\n+7-499-158-48-46</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss35">
        <item name="a">Наталья Викторовна Леонтьева\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 5 «Тушино», ул. В. Лациса, д. 16а\n+7-499-158-00-19</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss34">
        <item name="a">Елена Георгиевна Холодкова\nВячеслав Борисович Колосов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 5 «Тушино», ул. В. Лациса, д. 16а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss33">
        <item name="a">Ярослав Эдуардович Якубенко\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 5 «Тушино», ул. В. Лациса, д. 16а\n+7-499-158-57-58</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss32">
        <item name="a">Елена Викторовна Дунина\nНаталья Михайловна Костина \n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 5 «Тушино», ул. В. Лациса, д. 16а\n+7-499-158-57-58</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss31">
        <item name="a">Ярослав Эдуардович Якубенко\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 5 «Тушино», ул. В. Лациса, д. 16а\n+7-499-158-57-58</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss30">
        <item name="a">Олег Юрьевич Зайцев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 4, ул. Дубосековская, д. 5\n+7-499-158-44-75</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss29">
        <item name="a">Сергей Митрофанович Косарев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 5 «Тушино», ул. В. Лациса, д. 16а\n+7-499-158-44-75</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss28">
        <item name="a">Александр Иванович Тарасов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 4, ул. Дубосековская, д. 5\n+7-499-158-44-75</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss27">
        <item name="a">Александр Михайлович Щеглов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-06-03</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss26">
        <item name="a">Татьяна Геннадьевна Львова\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-42-39</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss25">
        <item name="a">Сергей Владимирович Елистратов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-06-03</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss24">
        <item name="a">Евгений Яковлевич Крупник\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-42-39</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss23">
        <item name="a">Сергей Васильевич Караулов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-42-39</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss22">
        <item name="a">Анатолий Сергеевич Шпилев\nАртём Гургенович Аваков\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-42-39</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss21">
        <item name="a">Островский Владимир Владимирович\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 3, корпус № 3 МАИ\n+7-499-158-42-39</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss20">
        <item name="a">Александр Васильевич Закурдаев\nЮрий Васильевич Величкин\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss19">
        <item name="a">Рюрик Константинович Юхневич\nМарина Борисовна Юхневич\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss18">
        <item name="a">Сергей Дмитриевич Бубнов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss17">
        <item name="a">Вячеслав Борисович Колосов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss16">
        <item name="a">лег Валентинович Комардин\nАлександр Валентинович Подарин\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss15">
        <item name="a">Юрий Васильевич Величкин\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss14">
        <item name="a">Сергей Евгеньевич Исаев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-47-99</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss13">
        <item name="a">Валерий Васильевич Николенко\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss12">
        <item name="a">Борис Иванович Бахтин\nРоберт Георгиевич Ким\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss11">
        <item name="a">Ирина Николаевна Гаврилова\n(ул. К. Царёва, д. 12а)\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79\n+7 910 468-96-11</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss10">
        <item name="a">Алексей Александрович Мерзликин\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спорткомплекс МАИ № 2, ул. К. Царёва, д. 12а\n+7-499-158-43-79</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss09">
        <item name="a">Светлана Геннадьевна Чистякова\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-58-67</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss08">
        <item name="a">Александр Николаевич Мизин\nСергей Иванович Митяев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss07">
        <item name="a">Юрий Георгиевич Коджаспиров\nЮрий Захарович Сычев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-43-01</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss06">
        <item name="a">Анатолий Васильевич Тихонов\nВиктор Викторович Белов\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss05">
        <item name="a">Борис Валентинович Казбеков\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss04">
        <item name="a">Наталья Владимировна Рочева\nВиктория Викторовна Курбацкая\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss03">
        <item name="a">Наталья Петровна Марухина\nЕлена Олеговна Баранова\nТатьяна Юрьевна Дмитриева\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1, корпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7 499 158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss02">
        <item name="a">Виталий Михайлович Елисеев\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">гребная база «Буревестник»,\nВолоколамское ш., д. 67\n+7-499-158-43-01\n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss01">
        <item name="a">Василий Дмитриевич Кабачек\n(главный тренер)</item>
        <item name="a">Контакты секции</item>
        <item name="a">Спортивный комплекс МАИ № 1,\nкорпус № 12 «Черепаха» МАИ\n+7-499-158-57-58\n+7-499-158-43-01\n+7-499-158-46-20</item>
    </string-array>
    <string-array name="pod1">
        <item name="a">Курсы ФДП</item>
        <item name="a">МАИНО</item>
        <item name="a">ИНПО</item>
        <item name="a">ЭНТОС</item>
        <item name="a">Абитуриент</item>
    </string-array>
    <string-array name="pod2">
        <item name="a">На Факультете довузовской подготовки в течение 1 года учащиеся готовятся к ЕГЭ и к сдаче итоговых школьных экзаменов экстерном по математике, физике, информатике и русскому языку за курс 10 и 11 классов, параллельно подготавливаясь к сдаче вступительных экзаменов в МАИ.</item>
        <item name="a">Телефоны:\n+7-499-151-02-16\n+7-499-151-18-95</item>
        <item name="a">Сайт: www.mai.ru/school-externship</item>
    </string-array>
    <string-array name="pod3">
        <item name="a">Обеспечение специальной подготовки в области физики, математики, русского языка и литературы.</item>
        <item name="a">Телефоны:\n+7-499-158-45-96</item>
        <item name="a">Сайт: www.fmshmai.org</item>
    </string-array>
    <string-array name="pod4">
        <item name="a">Мы предлагаем систему знаний, позволяющую научиться решать задания вне зависимости от их типа, сложности и формулировки.</item>
        <item name="a">Режим работы: в любой будний день с 12:00 до 19:00</item>
        <item name="a">Телефоны:\n+7-499-158-41-16\n+7 916 210-43-54\n+7-926-244-62-52</item>
        <item name="a">Сайт: www.ege.mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="pod5">
        <item name="s">Кадетская школа-интернат № 1 "Первый Московский кадетский корпус"</item>
        <item name="s">Школа № 81</item>
        <item name="s">Школа № 1240 (96)</item>
        <item name="s">Школа № 152</item>
        <item name="s">Школа № 185</item>
        <item name="s">Школа № 224</item>
        <item name="s">Школа № 362</item>
        <item name="s">Школа №368 "Лосиный Остров"</item>
        <item name="s">Школа № 426</item>
        <item name="s">Школа № 842</item>
        <item name="s">Школа № 879</item>
        <item name="s">Школа № 887</item>
        <item name="s">Школа № 1056</item>
        <item name="s">Школа № 1056</item>
        <item name="s">Школа № 1114</item>
        <item name="s">Школа № 1287</item>
        <item name="s">Школа № 1298</item>
        <item name="s">Школа № 1384 им.А.А.Леманского</item>
        <item name="s">Школа № 1387</item>
        <item name="s">Школа № 1451</item>
        <item name="s">Школа № 1485 </item>
        <item name="s">Школа № 1531</item>
        <item name="s">Лицей № 1550</item>
        <item name="s">Гимназия № 1551</item>
        <item name="s">Лицей № 1574</item>
        <item name="s">Школа № 1576</item>
        <item name="s">Школа № 1590</item>
        <item name="s">Школа № 1413 (1682)</item>
        <item name="s">Школа № 1995</item>
        <item name="s">Школа № 2048</item>
        <item name="s">Школа № 2086</item>
        <item name="s">Школа № 2097</item>
        <item name="s">Лицей "Физико-техническая школа"</item>
        <item name="s">Московский технический колледж</item>
        <item name="s">Московский авиационный техникум им. Н.Н. Годовикова</item>
        <item name="s">Московский городской Дворец детского (юношеского) творчества</item>
        <item name="s">Колледж МИД РФ</item>
        <item name="s">Политехнический колледж им Н.Н.ГодовиковаКолледж МИД РФ</item>
        <item name="s">Политехнический техникум имени П.А.Овчинникова</item>
        <item name="s">Колледж связи № 54</item>
        <item name="s">Колледж связи № 42</item>
    </string-array>
    <string-array name="cou1">
        <item name="c">Отделение «Курсы ФДП» осуществляет подготовку учащихся 9-х, 10-х, 11-х классов по различным предметам для успешной сдачи ГИА, ЕГЭ и участия в Олимпиадах.</item>
        <item name="c">Учащимся 11-х классов, по каким-либо причинам не приступившим к занятиям с начала учебного года, предлагается 4-х месячная подготовка по математике, физике, русскому языку, информатике и обществознанию на краткосрочных «Курсах ФДП».</item>
        <item name="c">Режим работы: с 12:00 до 17:00 с понедельника по пятницу</item>
        <item name="c">Телефоны:\n+7-499-158-46-91\n+7-499-158-44-03\n+7-499-158-02-85\n+7-499-158-43-54</item>
        <item name="c">Сайт: www.mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="cou2">
        <item name="c">Курсы подготовки по математике, физике, информатике, обществознанию и русскому языку и литературе для 11, 10, 9, 8 классов.</item>
        <item name="c">Режим работы:\n10.00-19.00 Пн-Пт\n10.00-17.00 Сб</item>
        <item name="c">Телефоны:\n+7-499-158-46-59\n+7-499-158-41-33\n+7-915-094-46-40</item>
        <item name="c">Сайт: www.maino.mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="cou3">
        <item name="c">Курсы подготовки для учащихся 8, 9, 10 и 11 классов.</item>
        <item name="c">Режим работы:\nс понедельника по пятницу с 10.00 до 18.00\nсуббота с 9.30 до 17.00</item>
        <item name="c">Телефоны:\n+7-916-992-92-23\n+7-499-158-49-12</item>
        <item name="c">Сайт: www.postupivmai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="cou4">
        <item name="c">Подготовительные курсы отделения ЭНТОС факультета довузовской подготовки МАИ предоставляют ученикам 11, 10 и 9 классов различные программы подготовки к поступлению в ВУЗ и сдачи ЕГЭ.</item>
        <item name="c">Режим работы:\nс понедельника по пятницу с 10.00 до 18.00\nсуббота с 9.30 до 17.00</item>
        <item name="c">Телефоны:\n+7-499-158-37-10\n+7-910-496-95-36</item>
        <item name="c">Сайт: www.maientos.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="cou5">
        <item name="c">Предлагаем обучение на подготовительных курсах по программам 1-го, 2-х, 3-х лет. Формы обучения с посещением занятий: 1, 2, 3 раза в неделю. Обучение в будни и в выходные по вашему выбору.</item>
        <item name="c">Режим работы: ежедневно, с 10:00 до 19:00 часов</item>
        <item name="c">Телефоны:\n+7-499-158-45-06\n+7-499-158-48-24\n+7-926-285-04-92\n+7-925-847-99-76</item>
        <item name="c">Сайт: www.abiturient.physicas.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss1">
        <item name="a">С целью привлечения молодёжи к научно-технической и инновационной деятельностина базе МАИ создан Центр технологической поддержки образования (ЦТПО) по направлению "Беспилотные летательные аппараты".</item>
        <item name="a">Занятия в ЦТПО МАИ "Беспилотные летательные аппараты" проводит квалифицированный профессорско-преподавательский коллектив, в который входят доктора и кандидаты технических наук, профессора, аспиранты и студенты МАИ.</item>
        <item name="a">На сегодняшний день в ЦТПО МАИ по направлению "Беспилотные летательные аппараты" выполняются следующие работы:</item>
        <item name="a">• разрабатываются оригинальные учебные курсы и методические пособия дополнительного образования;
\n• адаптируются существующие учебно-методические комплексы для организации и методического сопровождения дополнительного образования как на базе МАИ, так и в кружках на базе школ и дворцов юношеского творчества, а также учебных заведений начального и среднего профессионального образования, в том числе и посредством дистанционного обучения;
\n• создаются профильные программы, научно-информационные, научно-образовательные и раздаточные материалы и презентации семинаров, круглых столов и др. по дисциплинам профессионального цикла в соответствии с Федеральными государственными образовательными стандартами 4-го поколения при подготовке специалистов авиационной отрасли, а также по профилю робототехники;
\n• развивается сеть кружков робототехники и авиамоделизма нового поколения в школах и дворцах юношеского творчества, а также ресурсных центрах по направлению "Робототехника" в учебных заведениях г. Москвы;
\n• проводится подготовка команд школьников для участия в городских и общероссийских соревнованиях и на тематических выставках;
\n• проводятся консультации с целью повышения квалификации педагогических кадров школ, образовательных учреждений начального и среднего профессионального образования Москвы, специализирующихся на профильном обучении учащихся по направлениям: проектирование систем технического зрения, авиационные робототехнические системы, автономная робототехника и др. и формируются у них навыки работы с высокотехнологичным оборудованием;
\n• заключаются средне- и долгосрочные договора о сотрудничестве со школами и образовательными учреждениями начального и среднего профессионального образования.</item>
    </string-array>
    <string-array name="ss2">
        <item name="a">С сентября 2014 года по инициативе ректора Московского авиационного института Анатолия Николаевича Геращенко был создан "Центр авиамодельного творчества учащихся".</item>
        <item name="a">В настоящее время в "Центре авиамодельного творчества учащихся", расположенного на территории МАИ, занимается более 50 учащихся 4-9 классов.</item>
        <item name="a">Основной целью "Центра" является привлечение интереса детей и подростков к авиамодельному спорту. Благодаря занятиям в "Центре" ребята смогут не только узнать всё об устройстве, конструкциях, технологии изготовления моделей, но и участвовать в спортивных соревнованиях.</item>
        <item name="a">Занятия ведут опытные педагоги, имеющие большой опыт работы руководителями авиамодельного кружка. Занятия бесплатные.</item>
        <item name="a">Запись желающих заниматься авиамодельным спортом — продолжается.</item>
        <item name="a">Записаться можно по телефонам: + 7-926-369-16-25 и +7-926-541-46-64</item>
    </string-array>
    <string-array name="a1">
        <item name="a">Ежегодно в феврале и марте в МАИ проводятся Дни открытых дверей. На Дне открытых дверей есть возможность встретиться с руководством института и факультетов, получить информацию приёмной комиссии, посетить кафедры и лаборатории МАИ.</item>
        <item name="a">Приглашаем всех абитуриентов, а также заинтересованных родителей на Дни открытых дверей!</item>
        <item name="a">Адрес: Москва, ул. Дубосековская, 4а, стр.1, Дворец культуры и техники МАИ.</item>
        <item name="a">Проезд:</item>
        <item name="a">\n• ст. м. "Сокол", трол. 12, 70; трамваями №№ 6, 15, 23, 28 до ост. "Авиационный и Пищевой институты";
\n• ст. м. "Щукинская", далее трамваем № 30 до остановки "Улица Константина Царёва";
\n• ст. м. "Войковская", трамваями №№ 23 и 30 до остановки "Улица Константина Царёва".</item>
        <item name="a">Телефоны для справок: +7-499-158-47-09, +7-499-158-02-85 (с 10:00 до 17:00).</item>
    </string-array>
    <string-array name="a2">
        <item name="a">Ежегодно в октябре Московский авиационный институт организует крупномасштабное мероприятие "День науки в МАИ".</item>
        <item name="a">День науки в МАИ ориентирован на школьников старших классов, с целью привлечения внимания и интереса будущих абитуриентов к авиакосмической отрасли и научной деятельности. В этом году школьникам также представят информацию о направлениях подготовки МАИ и новых правилах приёма в вузы.</item>
        <item name="a">Посещение МАИ будет особенно интересно тем, кто мечтает о небе, о научной деятельности. Побывав на Дне науки в МАИ, школьникам удастся проникнуться многолетними богатейшими традициями института, а также почувствовать романтику покорения воздушного пространства!</item>
        <item name="a">Школьникам предлагается посетить научные лаборатории по одному из представленных миров:</item>
        <item name="a">\n• "Мир авиации". Презентация факультета "Авиационная техника". Экскурсия по научным лабораториям, посещение ресурсного центра факультета, демонстрация авиасимуляторов и авиатренажёров.
\n• "Мир аэрокосмической энергетики". Презентация факультета "Двигатели летательных аппаратов". Экскурсия по научным лабораториям, посещение ресурсного центра факультета, демонстрация работы двигателей ЛА различных типов.
\n• "Мир навигации и систем управления". Презентация факультета "Системы управления, информатика и электроэнергетика", посещение научных лабораторий навигационно-пилотажных и спутниковых систем, приборов, основанных на новых физических принципах, демонстрация видеороликов о разработках в области навигации и управления.
\n• "Мир вычислительной техники". Презентация кафедры "Вычислительные машины, системы и сети". Посещение учебно-научных лабораторий в области бортовых и операционных систем, микропроцессорной техники, цифровой обработки сигналов; терминальных классов, центра коллективного пользования.
\n• "Мир радиоэлектроники и телекоммуникаций". Презентация факультета "Радиоэлектроника летательных аппаратов", экскурсия по научным лабораториям, демонстрация натурных стендов и исследовательского оборудования.
\n• "Мир экономики". Презентация Инженерно-экономического института МАИ.
\n• "Мир космоса". Презентация факультета "Аэрокосмический". Экскурсия в аэрокосмическую лабораторию им. В. П. Мишина, демонстрация ракетной техники, спускаемых аппаратов, систем жизнеобеспечения, посещение лаборатории спутниковой навигации.
\n• "Мир робототехники". Презентация факультета "Робототехнические и интеллектуальные системы". Экскурсия по научным лабораториям, демонстрация разработок факультета в области робототехники.
\n• "Мир информатики". Презентация факультета "Прикладная математика и физика". Демонстрация действующих прототипов программируемых систем и занимательных физических экспериментов в области аэрокосмических исследований.
\n• "Мир механики". Презентация факультета "Прикладная механика". Презентация центра коллективного пользования, посещение лаборатории деталей машин и механизмов, терминального класса и лаборатории дизайна.</item>
        <item name="a">Контакты: +7-499-158-47-09; \npriem@mai.ru</item>
    </string-array>
    <string-array name="a3">
        <item name="a">Московский авиационный институт (национальный исследовательский университет) при поддержке Департамента образования города Москвы проводит просветительско-образовательную программу для школьников "Университетские субботы" в МАИ.</item>
        <item name="a">В рамках программы "Университетские субботы" МАИ проводит тематический цикл мастер-классов "Авиация и космонавтика — вчера, сегодня, завтра", посвящённый изучению истории авиации и космонавтики, изучению конструкций современных летательных аппаратов, перспективам развития авиационной и ракетно-космической техники на ближайшее будущее и отдалённую перспективу.</item>
        <item name="a">Также для участников запланированы экскурсии по факультетам, проводящим мастер-классы, по научно-исследовательским лабораториям, ресурсным центрам, где будут демонстрироваться сложное оборудование и образцы техники аэрокосмического комплекса.</item>
        <item name="a">Участие в мероприятии бесплатное по предварительной регистрации. Школьники подтверждают своё участие, зарегистрировавшись на сайте программы "Университетские субботы", где опубликована информация о мероприятиях вузов г. Москвы.</item>
        <item name="a">Сайт программы: http://us.dogm.mos.ru/</item>
    </string-array>
    <string-array name="way1o">
        <item name="a">Баллистика и гидроаэродинамика</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">Управление качеством</item>
        <item name="a">Сервис</item>
        <item name="a">Системный анализ и управление</item>
        <item name="a">Самолето- и вертолетостроение</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">Баллистика и гидроаэродинамика</item>
        <item name="a">Специальные организационно-технические системы</item>
    </string-array>
    <string-array name="way1z">
        <item name="a">Сервис</item>
    </string-array>
    <string-array name="way1oz">
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">Самолето- и вертолетостроение</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
    </string-array>
    <string-array name="way2o">
        <item name="a">Двигатели летательных аппаратов</item>
        <item name="a">Проектирование авиационных и ракетных двигателей</item>
        <item name="a">Стандартизация и метрология</item>
        <item name="a">Двигатели летательных аппаратов</item>
        <item name="a">Техносферная безопасность</item>
    </string-array>
    <string-array name="way2oz">
        <item name="a">Двигатели летательных аппаратов</item>
    </string-array>
    <string-array name="way3o">
        <item name="a">Информационные системы и технологии</item>
        <item name="a">Прикладаная информатика</item>
        <item name="a">Программная инженерия</item>
        <item name="a">Биотехнические системы и технологии</item>
        <item name="a">Электроэнергетика и электротехника</item>
        <item name="a">Системы управления движением и навигация</item>
        <item name="a">Управление в технических системах</item>
        <item name="a">Интегрированные системы летательных аппаратов</item>
        <item name="a">Системы управления летательными аппаратами</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Программная инженерия</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">управление в технических системах</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
    </string-array>
    <string-array name="way3z">
        <item name="a">Прикладная информатика</item>
    </string-array>
    <string-array name="way4o">
        <item name="a">Информационная безопасность</item>
        <item name="a">Радиотехника</item>
        <item name="a">Инфокоммуникационные технологии и системы связи</item>
        <item name="a">Конструирование и технология электронных средств</item>
        <item name="a">Безопасность информационных технологий в правоохранительной сфере</item>
        <item name="a">Радиоэлектронные системы и комплексы</item>
        <item name="a">Радиотехника</item>
        <item name="a">Инфокоммуникационные технологии и системы связи</item>
    </string-array>
    <string-array name="way4oz">
        <item name="a">Радиотехника</item>
    </string-array>
    <string-array name="way5o">
        <item name="a">Управление персоналом</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Прикладная информатика</item>
        <item name="a">Экология и природопользование</item>
        <item name="a">Экономика</item>
        <item name="a">Проектирование, производство и эксплуатация ракет и ракетно-космических комплексов</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
    </string-array>
    <string-array name="way5z">
        <item name="a">Экономика</item>
        <item name="a">Прикладная информатика</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Управление персоналом</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
    </string-array>
    <string-array name="way5oz">
        <item name="a">Экономика</item>
        <item name="a">Прикладная информатика</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
    </string-array>
    <string-array name="way6o">
        <item name="a">Баллистика и гидроаэродинамика</item>
        <item name="a">Ракетные комплексы и космонавтика</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Специальные организационно-технические системы</item>
        <item name="a">Испытание летательных аппаратов</item>
        <item name="a">Проектирование, производство и эксплуатация ракет и ракетно-космических комплексов</item>
        <item name="a">Системный анализ и управление</item>
        <item name="a">Баллистика и гидроаэродинамика</item>
        <item name="a">Ракетные комплексы, и космонавтика</item>
        <item name="a">Биотехнические системы и технологии</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Экология и природопользование</item>
    </string-array>
    <string-array name="way7o">
        <item name="a">Интегрированные системы летательных аппаратов</item>
        <item name="a">Системы управления летательными аппаратами</item>
    </string-array>
    <string-array name="way7oz">
        <item name="a">Интегрированные системы летательных аппаратов</item>
    </string-array>
    <string-array name="way8o">
        <item name="a">Прикладная математика и информатика</item>
        <item name="a">Прикладная математика</item>
        <item name="a">Прикладная математика</item>
    </string-array>
    <string-array name="way8oz">
        <item name="a">Прикладная математика</item>
    </string-array>
    <string-array name="way9o">
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">Проектирование, производство и эксплуатация ракет и ракетно-космических комплексов</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">Прикладная механика</item>
        <item name="a">Биотехнические системы и технологии</item>
        <item name="a">Прикладная информатика</item>
    </string-array>
    <string-array name="way9oz">
        <item name="a">Прикладная информатика</item>
    </string-array>
    <string-array name="way10o">
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
    </string-array>
    <string-array name="way11o">
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Радиоэлектронные системы и комплексы</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Конструирование</item>
    </string-array>
    <string-array name="way11z">
        <item name="a">Конструирование и технология электронных средств</item>
        <item name="a">Радиотехника</item>
    </string-array>
    <string-array name="way12o">
        <item name="a">Лингвистика</item>
        <item name="a">Реклама и связи с общественностью</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
    </string-array>
    <string-array name="way12z">
        <item name="a">Реклама и связи с общественностью</item>
    </string-array>
    <string-array name="way12oz">
        <item name="a">Лингвистика</item>
        <item name="a">Авиастроение</item>
        <item name="a">Реклама и связи с общественностью</item>
    </string-array>
    <string-array name="way13o">
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Радиоэлектронные системы и комплексы</item>
        <item name="a">Испытание летательных аппаратов</item>
    </string-array>
    <string-array name="way13z">
        <item name="a">Менеджмент</item>
    </string-array>
    <string-array name="way13oz">
        <item name="a">Радиоэлектронные системы и комплексы</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Испытание летательных аппаратов</item>
    </string-array>
    <string-array name="way14o">
        <item name="a">Прикладная математика</item>
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Испытание летательных аппаратов</item>
    </string-array>
    <string-array name="way14oz">
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
    </string-array>
    <string-array name="way15o">
        <item name="a">Информатика и вычислительная техника</item>
        <item name="a">Баллистика и гидроаэродинамика</item>
        <item name="a">Менеджмент</item>
        <item name="a">Радиоэлектронные системы и комплексы</item>
        <item name="a">Испытание летательных аппаратов</item>
        <item name="a">Системы управления летательными аппаратами</item>
        <item name="a">Самолёто- и вертолётостроение</item>
    </string-array>
    <string-array name="way15z">
        <item name="a">Менеджмент</item>
    </string-array>
    <string-array name="way15oz">
        <item name="a">Испытание летательных аппаратов</item>
    </string-array>
    <string-array name="way16o">
        <item name="a">Специальные машины и устройства</item>
        <item name="a">Автоматические системы управления</item>
        <item name="a">Компьютерные системы и комплексы</item>
        <item name="a">Программирование в компьютерных системах</item>
        <item name="a">Экономика и бухгалтерский учёт</item>
    </string-array>
    <string-array name="presentations">
        <item>О государственной политике в сфере подготовки инженерно-технических кадров в Российской Федерации — выступление в Совете Федерации</item>
        <item>Подготовка высококвалифицированных кадров для оборонно-промышленного комплекса в России в МАИ</item>
        <item>Выступление Геращенко А.Н. на круглом столе с Рогозиным Д.О. (сокращенное)</item>
        <item>Выступление Геращенко А.Н. на круглом столе с Рогозиным Д.О. (полное)</item>
        <item>Презентация МАИ для школьников и абитуриентов (PDF)</item>
    </string-array>

</resources>